<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>здоровье on Maksym Prokopov personal blog</title>
    <link>https://prokopov.me/categories/%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in здоровье on Maksym Prokopov personal blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-Ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2014 08:59:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://prokopov.me/categories/%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Крутые презентации о воздействии наркотиков</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/02/%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 08:59:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2014/02/%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%80/</guid>
      <description>Не могу не поделиться завораживающими презентациями о действии наркотических средств, где, как водится, многое объясняют. Особенно занятно про алкоголь.
Воздействие наркотиков на работу мозга.
Воздействие наркотиков на тело.
Голландцы молодцы, действительно круто сделано.
Также пытливому читателю будет небезынтересно прочесть у Стелазина про каннабис.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что нами движет в любви? Биохимия процессов.</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/10/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D1%85%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 07:51:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2013/10/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D1%85%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5/</guid>
      <description>На днях открыл для себя настолько интересный блог Стелазина, что застрял за чтением поста про любовь и отправился спать сильно позднее обычного. Дальше я начну сыпать цитатами, которые мне показались наиболее интересными.
Крайне интересны процессы, связанные с любовью мужчины к женщине, родительской, материнской (окситоцин). Вот уж не думал, что и это можно объяснить.
Кроме того, на ранних стадиях романической влюбленности достоверно растет фактор роста нейронов (NGF). Фактор роста нейронов,- ключевой нейротрофин, участвует в механизмах синаптической пластичности и образовании связей между нейрональными комплексами, важен в процессах научения, важен в формировании социальной иерархии по шкале доминантные/субмиссивные особи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему диета Дюкана это не то, что нужно?</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/09/dont-use-dukan-diet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 12:40:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2013/09/dont-use-dukan-diet/</guid>
      <description>Некоторое время назад я поддался на провокации г-на Лебедева и стал пропагандировать диету Дюкана пока не пообщался с докторами. Оказывается, можно спровоцировать ряд серьезных заболеваний типа «подагра», которые могут возникнуть в результате отложения пуриновых оснований, которые являются результатом распада белковой пищи. Таким образом очень просто можно заработать суставную боль и другие неожиданные симтомы.
Всем, кто хочет нормализовать вес лучше использовать полноценное питание по диете «Три кулака», суть которой в сбалансированности поступаемой пищи по типам микроэлементов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Психологическо-стрессовое</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/about-stress-human-body/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 05:58:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/about-stress-human-body/</guid>
      <description>Недавно для книги я писал главу о человеческом стрессе, при чем захотелось дойти «до самой сути», а именно, какие биохимические процессы протекают в человеке, который находится в состоянии стресса.
И знаете что? Очень многое можно объяснить биохимией, например, лобные доли головного могза (которые отвечают за логику и сознательные решения) начинают меньше участвовать, и больше вовлекается эмоциональная часть мозга. Происходит сильный гормональный вброс. Повышенный инсулин заставляет интенсивнее расходовать запасенную энергию (которую впоследствии нужно как-то восполнить, например, шоколадными батончиками).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
