<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>веб-разработка on Maksym Prokopov personal blog</title>
    <link>https://prokopov.me/categories/%D0%B2%D0%B5%D0%B1-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in веб-разработка on Maksym Prokopov personal blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-Ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jun 2020 09:14:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://prokopov.me/categories/%D0%B2%D0%B5%D0%B1-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Setting up a PHP development environment with Apache2 and php-fpm on macOS Catalina</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/setting-up-a-php-development-environment-with-apache2-and-php-fpm-on-macos-catalina-21d74a90aeac/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 09:14:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/setting-up-a-php-development-environment-with-apache2-and-php-fpm-on-macos-catalina-21d74a90aeac/</guid>
      <description>At the moment using Docker for development on macOS © has its own flaws, and in case you need good performance, there is a more or less complicated way to set up a local development environment with native apache2 and php-fpm stack.
Keep in mind, PHP 7.3 comes with macOS Catalina preinstalled, so you might not need to install PHP separately.
Prerequisites brew https://brew.sh/ Installation Install PHP brew install php@7.4 Install apache brew install apache2 At this point, you’ll have PHP v7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My new modern web site stack</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/my-new-modern-web-site-stack-f9645e78ae16/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 18:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/my-new-modern-web-site-stack-f9645e78ae16/</guid>
      <description>In the age of Kubernetes and all this fancy stuff, I decided to make something really simple and as static as possible. The modern, cutting-edge tech stack.
This is a story about https://it-premium.com.ua reincarnation featured with responsiveness and saving all the functionality it had before. Though it wasn’t a simple, but very interesting journey.
Here are the specs I wanted to preserve:
Multilanguage support, due to Ukrainian language law enforcement we had to introduce one more supported language among English and Russian PDF dynamic generation based on what user was chosen Dynamic tariff calculations with dependencies on the services of user’s choice Easy data management.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про редакторы и IDE</title>
      <link>https://prokopov.me/2018/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8-ide/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 12:52:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2018/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8-ide/</guid>
      <description>Я люблю время от времени тыкать палочкой в различные редакторы и пробовать их в своей работе.
Сейчас появилось очень много интересных и быстрых штук типа Sublime, Atom, LightTable. Ребята из Jetbrains создают отличные (но медленные и прожорливые) IDE типа WebStorm, RubyMine, PyCharm.
Также небезынтересно было посмотреть, что и как используют сейчас в качестве редактора другие программисты https://github.com/A/code-screenshots. И, конечно, незабвенные Vim и Emacs. Уверен, что постигнуть нужно оба редактора. Первый, обязательно, за дружелюбность к пальцам, которая перерастает при помощи двигательной памяти в такую производительность управления текстом, которую очень непросто достигнуть конкурентам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Редактор мечты или как, наконец, холивар Emacs или Vim завершился.</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/06/spacemacs/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 11:10:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2016/06/spacemacs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Если уж быть совсем-совсем кратким, то встречайте &lt;a href=&#34;http://spacemacs.org/&#34;&gt;Spacemacs&lt;/a&gt;. Это такой настроенный Emacs с клавиатурными сочетаниями от Vim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://spacemacs.org/img/logo.svg&#34; width=&#34;174&#34; height=&#34;174&#34; /&gt;Иногда я снимаю шапочку управленца &lt;a href=&#34;https://it-premium.com.ua&#34;&gt;IT-Premium&lt;/a&gt; и одеваю другую свою шапочку из фольги и становлюсь программистом. У каждого программиста, мой дорогой читатель, есть второй инструмент по важности после &lt;strong&gt;головы&lt;/strong&gt; – это редактор кода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spacemacs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каким должен быть хороший редактор для кода? Удобным, быстрым, с подсказками и свистелками? Но, конечно же, самый хороший инструмент это тот, которым ты умеешь пользоваться. Я тот самый парень, который все время пробует новые и новые инструменты, например:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sublime Text&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Emacs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vim&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Light Table&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RubyMine&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;С каждым из этих инструментов я провел довольно долго времени и, думаю, что понимаю их плюсы и минусы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост, в котором я признаюсь в любви Devcards, Figwheel и ClojureScript</title>
      <link>https://prokopov.me/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-devcards-figwheel/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 15:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-devcards-figwheel/</guid>
      <description>Этот пост рекомендуется пропустить всем непрограммистам.
Свой путь веб-разработчика я начал в 1999г. Это был PHP 3.0.3 + MySQL. С тех пор я попробовал довольно много инструментария для разработки, Parser 2 от студии Лебедева, а на Parser 3 до сих пор работает мой старый сайт http://nexus.org.ua/. С 2006г началась интрига с Ruby on Rails, который набрал популярности благодаря свежему на то время подходу convention over configuration. И это было круто, куча чужих уже готовых к употреблению кусков кода в виде ruby gems, которые легко подключались.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мысли о Дизайне</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/design-principles/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 10:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/design-principles/</guid>
      <description>Любi друзi, дружите с ангийским языком, это не только расширит ваш кругозор, но и позволит читать такие статьи как эта: https://www.gov.uk/designprinciples, в которой описаны 10 рекомендаций при Дизайне.
В целом под Дизайном у меня возникает следующее определение: «Дизайн, это когда создавая вещь, думали обо мне. Как я буду ее [вещь] использовать, почему, и как, мне должно быть легко с ней взаимодействовать?», а отнюдь не «красочные пятна в нужном порядке», каким это мнение распространено среди обывателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новая тема wordpress для nexusnotes.ru</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-wordpress-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-nexusnotes-ru/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 14:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2012/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-wordpress-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-nexusnotes-ru/</guid>
      <description>Очень понравилась тема «Молескин» у http://www.artemy.com.ua и, пользуясь случаем, установил себе такую же.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про государственные говносайты</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D1%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 12:02:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D1%8B/</guid>
      <description>Как правило, государственные сайты всегда представляли собой кусок неудобоваримого говна, что и понятно, учитывая кем и как ставилось техническое задание, а также кем оно исполнялось и кем принималось.
А бывает ли так, что 10лет назад сайт выглядел гораздо лучше, чем сегодня?
Вот сайт киевского института автоматизации систем в строительстве, где в 1999 я начинал свою трудовую карьеру:
Ниже сайт образца 2000 года, выполнен дизайнерами провайдера Elvisti, который в то время находился на территории института.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby on Rails хозяйке на заметку: менеджер локальных сайтов Pow</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/ruby-on-rails-%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 10:56:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/ruby-on-rails-%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</guid>
      <description>Чрезвычайно удобной оказалась возможность работы с несколькими сайтами на базе RoR (по факту на Rack), которую предоставляет утилита Pow.
Вкратце, если у вас достаточно много сайтов разработке, утилита предоставляет хук в DNS зону dev и позволяет обращаться к вашим сайтам по url вида http://myapp.dev , http://myapp2.dev, а также добавляет правило в фаерволе, которое заворачивает обращения к self с порта 80 на внутренний порт утилиты.
Сам Pow состоит из двух частей — DNS responder и проксирующего web server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инструментарий верстальщика</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/02/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 12:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prokopov.me/2011/02/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>Иногда попадаются прямо-таки «золотые» ссылки для веб-верстальщика, здесь я их и постараюсь собрать вместе:
http://wordmark.it — быстро подобрать шрифт для надписи из имеющихся у вас
http://lamb.cc/typograph/ — типографика, подброрка стиля и ритма текста, заголовков
http://jsfiddle.net/hCVyG/ — отладка jQuery, HTML, CSS, Javascript
http://sprites.in/ — инструмент для работы со спрайтами
http://spriteme.org/ — еще один инструмент для работы со спрайтами
http://csssprites.org/ и еще один
http://shamansir.github.com/JavaScript-Garden/ — заковыристые темы Javascript
http://kuler.adobe.com — подбор цветовой гаммы, что хорошо — можно выбрать из готовых</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
