<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maksym Prokopov personal blog</title>
    <link>https://prokopov.me/</link>
    <description>Recent content on Maksym Prokopov personal blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-Ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://prokopov.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Read</title>
      <link>https://prokopov.me/pages/reading/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/pages/reading/</guid>
      <description>My interests currently lie in the following categories:&#xA;Psyhology, self-improvement and mental health Domain Driven Design Lean production, lean services SRE and DevOps Here is my confession to the one of the greatest books about computer science:&#xA;Code: The Hidden Language of Computer Hardware and Software&#xA;if you are a computer science enthusiast, this is must read!&#xA;Стейнбек говорил, что «плохой роман должен развлекать читателей, средний – воздействовать на их чувства, а лучший – озарять им путь»</description>
    </item>
    <item>
      <title>Create</title>
      <link>https://prokopov.me/pages/creating/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 07:14:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/pages/creating/</guid>
      <description>I beleive being creative is an essential part of being a human.&#xA;Before I got my first computer Intel 386 DX 40 in 1994, I used to write small programs using MK61 programmable calculator, then a bit of soviet Corvette computer programming at school. Since that time I didn&amp;rsquo;t stop my journey with software engineering, but nowadays with more focus towards DevOps and SRE practices.&#xA;My first book about software engineering was C++ by Bjarne Stroustrup.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://prokopov.me/pages/about/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/pages/about/</guid>
      <description>Hi, my name is Maksym Prokopov. These days I mostly involved in DevOps, Lean IT and IT services.&#xA;A long time ago I started by web developer career from PHP 3.0.3 and have used lots of technlologies and programming languages. Surprisingly, but I started using PHP for my job today again after almost 18 years. What a destiny!&#xA;Since 2006 I started using Ruby on Rails a lot. 2015 got addicted to Clojure and ClojureScript and did some production-ready things.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Run Large Language Model on your PC in 5 minutes</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-03-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-03-28/</guid>
      <description>Run Large Language Model on your PC in 5 minutes For the summary&#xA;I used model whisper to extract text from audio of this video and asked mistral to summarize it.&#xA;So, here you go:&#xA;The speaker explains how to download, install, and set up LLMA, and then demonstrates how to use it to run a specific model called &amp;ldquo;mistrial&amp;rdquo; with a pirate-themed prompt. They also discuss the benefits of using LLMA locally, such as faster processing times compared to cloud services like OpenAI&amp;rsquo;s API.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ansible Use Cases</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-03-27-ansible/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-03-27-ansible/</guid>
      <description>While Ansible is a great tool for certain use cases, such as building new AMIs when used with Packer, it has some downsides. These become apparent when using it for container orchestration (which I have witnessed at scale) or keeping the configuration of a set of nodes in sync.&#xA;Another significant, though not dramatic, downside is related to Python version and dependency management. This adds extra complexity that I would prefer to avoid in a system management tool.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Compliance as a Code</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-03-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-03-27/</guid>
      <description>Recently, I stumbled upon a concept that sounded new to me: Compliance as a Code.&#xA;The core idea is to &amp;ldquo;embed compliance policies into the code that can be repeated and tested automatically.&amp;rdquo; But what does it mean in practice?&#xA;For example, consider PCI DSS, which requires measures to secure credit card information to ensure compliance. Tools like Terraform, Ansible, and others should contain the code for encryption, access control, and data obfuscation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palettro - VSCode like command palette in any macOS application</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-03-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-03-26/</guid>
      <description>Short video with overview of Palettro, small utility that brings VSCode like navigation to any macOS application to boost your productivity.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SRE Simplified - Error Budget</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-03-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-03-25/</guid>
      <description>SRE Simplified : Error Budget concept.&#xA;The concept of Error Budget is useful for setting up alerts of different severity. This video explains in extremely simplified manner how it works.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SRE Simplified - Service Level Agreement</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-03-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-03-17/</guid>
      <description>The next issue of SRE Simplified is about Service Level Agreement.&#xA;Service Level Agreement is an agreement between service supplier and a customer about what the target quality of the service is and what are the consequences if the promise is broken.&#xA;But the challenge here is to eastablish monitoring and alerting.&#xA;This video provides very simplified example of an SLA for the company that produces apples.&#xA;Document Title </description>
    </item>
    <item>
      <title>SRE Simplified - Introduction</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-03-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-03-10/</guid>
      <description>What are the SRE concepts, like Service Level Agreement and Reliability?&#xA;The challenge is to explain it in simplified manner, without deep discussions on different monitoring strategies.&#xA;In this first video I tried to just to scratch the surface.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wireguard VPN Overview</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-02-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-02-02/</guid>
      <description>WireGuard is a relatively new protocol. It claims to be greatly simplified and faster comparing to alternatives, it uses UDP as primary transport and encapsulates encrypted traffic from IP layer. Let&amp;#39;s investigate if it&amp;#39;s true!&#xA;Some differences help to stand out of other VPN solutions:&#xA;Routing as a part of Peer configuration QR code for simplified configuration using camera on mobile devices. iPhone, iPad and other things, you&amp;#39;ll love it!</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to suppress alerts in Prometheus for non-working hours</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-01-24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-01-24/</guid>
      <description>When it comes to the topic how Prometheus and Alertmanager work together and how to restrict alert notification to fire only on working hours, typicall solution is to apply workaround to avaluated alert rule expession like this&#xA;and ON() (hour() &amp;lt; 19 and hour() &amp;gt; 8) and ON() (day_of_week() &amp;gt; 0 and day_of_week() &amp;lt; 6) The full example of such rule is the following&#xA;- alert: DummyWorkhoursAlert expr: 1 and ON() (hour() &amp;lt; 19 and hour() &amp;gt; 8) and ON() (day_of_week() &amp;gt; 0 and day_of_week() &amp;lt; 6) for: 5m annotations: identifier: &amp;#34;{{ $labels.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blogging using Emacs with org-mode and Hugo</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2024-01-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2024-01-17/</guid>
      <description>I use org-mode extensively with org-roam for keeping my knowledge and journals together and working as my brain dump destination. This blog serves kinda the same purpose, so why not to combine these things under Emacs umbrella?&#xA;Blogging from Emacs boils down to two options.&#xA;TLDR; Hugo can render org file natively, but support of features is quite limited, or use org as source that rendered to markdown. The latter brings issues of content syncing from origin to end result.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Install Ruby 3.1.4 on macOS</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/ruby-macos-install/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/ruby-macos-install/</guid>
      <description>In case ruby can&amp;rsquo;t find OpenSSL 3 headers, use this way.&#xA;brew install ruby-install ruby-install ruby 3.1.4 -- --with-openssl-dir=$(brew --prefix openssl) </description>
    </item>
    <item>
      <title>CloudFlare Tunnel Terraform</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2023-07-15-cloudflare-tunnel-terraform/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2023-07-15-cloudflare-tunnel-terraform/</guid>
      <description>How to provision CloudFlare tunnel using Terraform CloudFlare Tunnel can be useful to use reliable alternative to ngrok when you need to expose your application running locally to the outside world.&#xA;The following example exposes my application locally running on port 3000 to the Internet on the hostname https://app.prokopov.me&#xA;Prerequisites Terraform CloudFlare module v4 CloudFlare API key with Account:Tunnel permissions. Locally installed CloudFlare CLI utility cloudflared https://developers.cloudflare.com/cloudflare-one/connections/connect-apps/install-and-setup/installation/ Application running locally on port 3000 How does it work?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mikrotik Terraform</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2023-04-03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2023-04-03/</guid>
      <description>It is in general very good idea to manage infra configuration as a code. Unfortunately, Mirkotik terrafrom support is basic, as OSS driven.&#xA;Nevertheless, I appreciate author for effors.&#xA;Here is an example how to use it with Hashicorp Vault.&#xA;Commands export VAULT_ADDR=http://vault_address:8200 export VAULT_TOKEN=&amp;lt;token&amp;gt; terraform init terraform plan Example main.tf&#xA;provider &amp;#34;vault&amp;#34; {} data &amp;#34;vault_generic_secret&amp;#34; &amp;#34;main&amp;#34; { path = &amp;#34;common/mikrotik/nexus-home&amp;#34; } provider &amp;#34;mikrotik&amp;#34; { host = data.vault_generic_secret.main.data[&amp;#34;address&amp;#34;] # Or set MIKROTIK_HOST environment variable username = data.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Group Greeting</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2023-03-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2023-03-17/</guid>
      <description>There are lots of options to greet collegue or close ones with cards.&#xA;This one was recommended by one of the coworkers.&#xA;Group Greeting Cards</description>
    </item>
    <item>
      <title>The things impressed me recently</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2023-02-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2023-02-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Impressive things and points of interest&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;self-improvement&#34;&gt;Self-Improvement&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://theholisticpsychologist.com/&#34;&gt;https://theholisticpsychologist.com/&lt;/a&gt; - mental self-healing of issues from the Past&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;technologies-assessment&#34;&gt;Technologies assessment&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nomadproject.io/&#34;&gt;https://www.nomadproject.io/&lt;/a&gt; - K8s is not only one option for container orchestration. Looks good!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.boundaryproject.io/&#34;&gt;https://www.boundaryproject.io/&lt;/a&gt; - Remote access management from Hashicorp&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ambient.run/&#34;&gt;https://www.ambient.run/&lt;/a&gt; - WebAssembly Game engine targeting browsers&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.playstation.com/de-de/ps-vr2/&#34;&gt;https://www.playstation.com/de-de/ps-vr2/&lt;/a&gt; - New Sony VR2 headset.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;technology-adoption&#34;&gt;Technology adoption&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.docker.com/build/buildkit/&#34;&gt;https://docs.docker.com/build/buildkit/&lt;/a&gt; Docker buildkit and it&amp;rsquo;s advanced caching techniques.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why is IT support so hard</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/why-is-it-support-so-hard/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/why-is-it-support-so-hard/</guid>
      <description>As the IT support business we want to keep our users happy, they need to use the software with no interruptions. Though the share of the incidents in the tickets is still 30% no matter what.&#xA;So why is IT support is so hard these days? Why do we still have the incidents despite all the progress IT industry did so far?&#xA;Long story short this is because of the software complexity, that causes incidents and security issues.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Things I Learned</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/til-2022-08-15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/til-2022-08-15/</guid>
      <description>Things I Learned&#xA;Git push with force from the command line git push --force origin master git push -f origin master git push origin +master Make your git life a bit easier git config --global push.autoSetupRemote true Check DNS from the inside of docker container This is super useful when you don&amp;rsquo;t have neither dig nor nslookup utilities inside your docker container.&#xA;getent hosts google.com </description>
    </item>
    <item>
      <title>Emacs, apple keyboard, and RSI</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/emacs-ergonomics-apple/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/emacs-ergonomics-apple/</guid>
      <description>Recently I&amp;rsquo;ve started investigation on the most effective shortcuts for Emacs. Already for a long time I&amp;rsquo;ve been using Caps Lock remapped to Esc when pressed alone, and Ctrl-Key when pressed with any other key.&#xA;I didn&amp;rsquo;t use Emacs with native bindings for a long time, because of wrist related issues, which immediately appeared after using pinky for pressing long chords which normally included Ctrl-C combination. This is why I used Spacemacs and later Doom Emacs as the configuration of choice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SRE concepts</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/sre-concepts-sla-slo-sli/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/sre-concepts-sla-slo-sli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Update: I added several key things recently after started implementing SRE concepts in &lt;a href=&#34;https://billie.io&#34;&gt;Billie&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Site Reliability Engineering makes sense only if you bothered with&#xA;&lt;strong&gt;Reliability&lt;/strong&gt;. It doesn&amp;rsquo;t bring you much value if the most significant thing&#xA;at current stage is delivering new features, say in recently founded startup this is probably not a good time to start with SRE.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;SRE is a way to balance between the product &lt;strong&gt;Stability&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;(Reliability)&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;Changes&lt;/strong&gt; you&amp;rsquo;re going to make to the product, as changes are the most frequent root cause of the &lt;strong&gt;bad events&lt;/strong&gt;. The core concept is when your changes breaking your product too much, you probably need to stop delivering these to the production and focus on stability. In order to switch the focus &lt;strong&gt;timely&lt;/strong&gt;, you need to establish and track &lt;strong&gt;stability metrics&lt;/strong&gt;. Also you need to define steps you going to take when stability promise to users about to be &lt;em&gt;broken&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Let me share my thought after completing this &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/learn/site-reliability-engineering-slos&#34;&gt;superuseful SRE Course&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;You need to make several steps to consider SRE path.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Think what makes user unhappy using your services.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Decide on metrics that reflects user happiness and start gathering it.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Create plans on how to maintain the service level target and policies describing what you going to do when situation become dangerous to achieving your availability targets.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Create plans for improve these metrics.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Act, measure, reflect, improve.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Little bit clarity on abbreviations those used by google guys.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SLA&lt;/strong&gt; - service level agreement. This is the service perception boundary you shouldn&amp;rsquo;t cross. When user considers your service as bad, you didn&amp;rsquo;t match his expectations, so either you didn&amp;rsquo;t set proper expectations or you breached your promise on the service quality.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SLO&lt;/strong&gt; - service level objectives. Same as SLA, but this is only internal promise and compass to meet user expectations, and this is a bit more tight because we don&amp;rsquo;t want to dissapoint user by breaching SLA.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SLI&lt;/strong&gt; - service level indicator shows how you meet user expectation in some point in time. Normally this is ratio of good events to all valid events in some period of time.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;How these relate to each other? Let me describe this in this little mantra.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;We measure &lt;strong&gt;SLIs&lt;/strong&gt;, which shouldn&amp;rsquo;t breach &lt;strong&gt;SLOs&lt;/strong&gt; not to disappoint users by breaking &lt;strong&gt;SLAs&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How much does it cost to change driving license in Germany?</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-11-02-how-much-driver-license-cost/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-11-02-how-much-driver-license-cost/</guid>
      <description>I moved to Germany from Ukraine in March 2020, so I was able to use my driving license only for half a year. So I applied to driving courses in Emmendingen instead of ones in Freiburg as they have russian speaking teachers and it was a bit less tricky to get an appointment there.&#xA;Anyway, it took me more than a year (probably w/o Corona it would be a bit faster) to get my new shiny German driver license.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021 week 29</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-week-29/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-week-29/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ory/kratos.git&#34;&gt;Open source IAM service Kratos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/juji-io/datalevin&#34;&gt;Datomic like database engine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oxid API coding days - settings management solution</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-04-23-oxid-api-coding-days/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-04-23-oxid-api-coding-days/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recently Oxid has presented the GraphQL API support and announced a hackathon-like event.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This experience was really refreshing and interesting. Having tight timeframe and some task in hand it was challenging to distribute efforts and get in sync with participants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Our team had to deliver unified settings management solution like Google Chrome or Firefox has for numerous different things.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Late binding</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-04-13-on-late-binding/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-04-13-on-late-binding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Late binding is a very precious idea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;example&#34;&gt;Example:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Say, you have a docker image someone decided to use for the development.&#xA;One created a huge bundle with all tools, bells, and whistles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;As time passes and you try to use it and then you miserably fail. Dependencies don&amp;rsquo;t met requirements anymore, most of the tools are outdated and should be bumped to newer version, initial SQL data has been changed and etc.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Configs are hidden and manipulated in docker image, composer.json is outside and you end up starring at this pile of crap.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linkedin, what are you doing? Stop it!</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-04-08/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-04-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recently I&amp;rsquo;ve checked this website and styling became really aweful. After my digging it turned out one little busty thing was doing the crap.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Official Linkedin badge! Overrides default link styling!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;script&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;type&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;text/javascript&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;src&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;https://platform.linkedin.com/badges/js/profile.js&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;async&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;defer&lt;/span&gt; &amp;gt;&amp;lt;/&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;script&lt;/span&gt;&amp;gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;The easiest way to turn it off is to change type=&amp;lsquo;text/javascript&amp;rsquo; to just &amp;rsquo;text&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;You have also been decreasing my lighthouse score.&#xA;Bye-bye little nasty thing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>On Datomic dark sides</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-04-07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-04-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I love datomic. Datalog is a definitely something noteworthy and even if you never going to use it in your projects, still it is worth getting your hands dirty.&#xA;Despite all Datomic bright sides, there are some thoughts bothering me since I started using it more extensively in my pet project.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Smalltalk and its descedants</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-03-27/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-03-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Smalltalk is an extraordinary language. Firstly, this is a mother of all OOP family languages. Secondly, Java was invented as alternative for payed (sic!) programming language Smalltalk, and if IBM won the race with Microsoft a that time, things might end up very differently and Smalltalk could still be a hype.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Initially I&amp;rsquo;ve been exposed to Ruby, but only with Smalltalk I finally grasp lot&amp;rsquo;s of ideas in Ruby, so as the roots of the syntax.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>org-roam ideas</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-03-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-03-04/</guid>
      <description>I love talking about ideas. org-roam has quite simple idea for organizing your knowledge. I didn&amp;rsquo;t believe it works when I gave it a try.&#xA;The essense of the Zettelkasten method is following:&#xA;Keep your notes split apart in one single folder. Insert tags and backlinks to group notes together. That&amp;rsquo;s it!&#xA;What is so special about this? Let&amp;rsquo;s say I started moving all things from my backlog pile into separate small notes and I started to breath again!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Disable Chrome browser confirmation to open external protocol with org-protocol</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-02-02-org-protocol-chrome-no-confirmation/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-02-02-org-protocol-chrome-no-confirmation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I recently added org-capture chrome extension to my toolbelt. Unfortunalely chrome annoys me by asking if I want to open this protocol link every time.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Here is the simple way to fix this.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Execute this in the shell&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34; data-lang=&#34;sh&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;defaults write com.google.Chrome URLAllowlist -array-add -string &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;org-protocol://*&amp;#39;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;check&#xA;&lt;a href=&#34;chrome://policy&#34;&gt;chrome://policy&lt;/a&gt; url that it contains proper settings for org-protocol&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://prokopov.me/uploads/chrome-policy.png&#34; alt=&#34;Chrome policy&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emacs literate programming and SQL</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-01-08/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-01-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m really crying of how finally emacs can be used for the literate programming and for some testing.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;For restclient, this creates POST request with json data structure in request body.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-org-mode&#34; data-lang=&#34;org-mode&#34;&gt;  #+begin_src restclient&#xA;    POST http://muster.test/index.php?cl=ping&#xA;    Content-Type: application/json&#xA;&#xA;&#xA;    {&#xA;    &amp;#34;essentialtech&amp;#34;: true,&#xA;    &amp;#34;googleadwords&amp;#34;: false,&#xA;    &amp;#34;googleanalytics&amp;#34;: false,&#xA;    &amp;#34;googlemaps&amp;#34;: true,&#xA;    &amp;#34;gtmbasedtech&amp;#34;: false,&#xA;    &amp;#34;terminland&amp;#34;: true,&#xA;    &amp;#34;userlike&amp;#34;: true&#xA;    }&#xA;#+end_src&#xA;&#xA;#+RESULTS:&#xA;#+BEGIN_SRC js&#xA;{&#xA;  &amp;#34;message&amp;#34;: &amp;#34;success&amp;#34;&#xA;}&#xA;// POST http://muster.test/index.php?cl=ping&#xA;// HTTP/1.1 200 OK&#xA;// Date: Tue, 09 Feb 2021 13:45:07 GMT&#xA;// Server: Apache/2.4.46 (Unix) OpenSSL/1.1.1i&#xA;// X-Powered-By: PHP/7.1.33&#xA;// Expires: Thu, 19 Nov 1981 08:52:00 GMT&#xA;// Cache-Control: no-store, no-cache, must-revalidate&#xA;// Pragma: no-cache&#xA;// Set-Cookie: language=0; path=/; HttpOnly&#xA;// Set-Cookie: sid=0fvjai2h5h2pso52p4vq9e5309; path=/; HttpOnly&#xA;// Keep-Alive: timeout=5, max=100&#xA;// Connection: Keep-Alive&#xA;// Transfer-Encoding: chunked&#xA;// Content-Type: application/json;&#xA;// Request duration: 0.269261s&#xA;#+END_SRC&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>useful git wip</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-01-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-01-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Useful Git WIP alias command&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;add this to the .gitconfig&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;[alias]&#xA;  wip = for-each-ref --sort=&amp;#39;authordate:iso8601&amp;#39; --format=&amp;#39; %(color:green)%(authordate:relative)%09%(color:white)%(refname:short)&amp;#39; refs/heads&#xA;  &#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;and enjoy &lt;code&gt;git wip&lt;/code&gt; sorting branches by most recent&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source: &lt;a href=&#34;https://carolynvanslyck.com/blog/2020/12/git-wip/&#34;&gt;https://carolynvanslyck.com/blog/2020/12/git-wip/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Книги о здоровье</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2021-01-06/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2021-01-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вот небольшой список книг и ресурсов, которые настоятельно рекомендую для погружения в обширную тему здоровья.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.labirint.ru/books/503649/&#34; title=&#34;Как самый могущественный орган управляет нами&#34;&gt;Очаровательный кишечник.&lt;/a&gt; Джулия Эндерс&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/nejrofitnes-ili-mozg-dlya-produktivnoj-zhizni/&#34; title=&#34;Рекомендации нейрохирурга для улучшения работы мозга&#34;&gt;Нейрофитнес&lt;/a&gt; Рахул Джандиал&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ozon.ru/context/detail/id/30912991/&#34; title=&#34;Соль, сахар и жир. Как пищевые гиганты посадили нас на иглу&#34;&gt;Сахар, соль и жир.&lt;/a&gt; Майкл Мосс&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://stelazin.livejournal.com/97759.html&#34;&gt;Блог Бесчастнова Павла aka Stelazin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gitlab limit parallel pipeline execution</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-12-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-12-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In brief  - use the &lt;code&gt;resource_group&lt;/code&gt; directive.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Example:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-yaml&#34; data-lang=&#34;yaml&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;stages&lt;/span&gt;:&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;  - &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;build&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;jobA&lt;/span&gt;:&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;resource_group&lt;/span&gt;: &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;jobA&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;stage&lt;/span&gt;: &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;build&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;script&lt;/span&gt;: &#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    - &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;echo HelloA&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;jobB&lt;/span&gt;: &#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;stage&lt;/span&gt;: &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;build&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;script&lt;/span&gt;:&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    - &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;echo HelloB&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;There are some useful patterns for Resource Group.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;resource_group: $CI_ENVIRONMENT_NAME &amp;hellip; Limit per environment&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;resource_group: $CI_JOB_NAME &amp;hellip; Limit per job&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;resource_group: $CI_COMMIT_REF_NAME:$CI_JOB_NAME &amp;hellip; Limit per job per branch&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;resource_group: $CI_COMMIT_REF_NAME:$CI_ENVIRONMENT_NAME &amp;hellip; Limit per environment per branch (e.g. review apps)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2020 week 49 links</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-12-07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-12-07/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://adventofcode.com/2020&#34;&gt;Advent of Code 2020&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/emacs/comments/k7i20b/emacsconf_2020_videos_are_out/&#34;&gt;EmacsConf 2020 videos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=qRI1Ved0SfE&#34;&gt;reClojure 2020 day 1 video&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/NqWR_ysLkW8&#34;&gt;reClojure 2020 day 2 video&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Magit has nice integration with Github and Gitlab!</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-10-09/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-10-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Just read this article from magit author about integration.&#xA;&lt;a href=&#34;https://emacsair.me/2018/12/19/forge-0.1/&#34;&gt;https://emacsair.me/2018/12/19/forge-0.1/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Since now you can enjoy making PRs and MRs right from your lovely editor!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keep it simple, stupid</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-07-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-07-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Simplicity is an underappreciated property.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In order to dynamically edit content people tend to introduce a lot of complexity by using powerful CMS systems, databases, search engines etc. Moreover, you&amp;rsquo;ll need to spend significant efforts on maintenance, high availability, for all this stuff.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;What if you can just use Markdown and provide a short training course to people? What if you can use Hugo and Github Actions pipelines or similar for publishing?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Literally everything becomes more simple, thus more robust. What power can you gain by using simple text based format like this? Countless amount of tools for editing, processing and automation. Think about this.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Smalltalk online course done</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-07-09/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-07-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m always happy to gain a new knowledge, so this time I was putting efforts into Pharo programming course and voila, enjoyed it challenges and got a &lt;a href=&#34;https://prokopov.me/pdf/2020-pharo-course-certificate.pdf&#34;&gt;Certificate of accomplishment&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2020 week 28</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-week-28/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-week-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This week I&amp;rsquo;ve saved the following links:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.javaadvent.com/2019/12/smalltalk-with-the-graalvm.html&#34;&gt;https://www.javaadvent.com/2019/12/smalltalk-with-the-graalvm.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/razum2um/google-translate-anki&#34;&gt;https://github.com/razum2um/google-translate-anki&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://funretro.io&#34;&gt;https://funretro.io&lt;/a&gt; - making sprint retrospectives&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2020 week 24</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-week-24-links/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-week-24-links/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pyinfra.com/&#34;&gt;Infrastructure as a python code&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://cestlaz.github.io/stories/emacs/&#34;&gt;Emacs blog posts with videos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://esug.github.io/2019-Conference/conf2019.html&#34;&gt;Small talk conference 2019 talks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interesting take on time from the Go perspective</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-06-19-date-printing-go/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-06-19-date-printing-go/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I found really interesting how the time is specified in Go language stdlib.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;From &lt;a href=&#34;https://golang.org/pkg/time/&#34;&gt;https://golang.org/pkg/time/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;To define your own format, write down what the reference time would look like formatted your way; see the values of constants like ANSIC, StampMicro or Kitchen for examples. The model is to demonstrate what the reference time looks like so that the Format and Parse methods can apply the same transformation to a general time value.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Namely, you write an example of time date, not just &amp;ldquo;dd-MM-yyyy&amp;rdquo; but real date and time using numbers as values.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Here is go example:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;01/02 03:04:05PM &amp;#39;06 -0700&#xA;Mon Jan 2 15:04:05 MST 2006&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;if we want to print output similar to dd-MM-yyyy we&amp;rsquo;d specify just&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;02 Jan 2006&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Quite smart and unusual.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2020 week 23</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-week-23-links/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-week-23-links/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Awesome emacs introduction &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/results?search_query=%23emacsdoom&#34;&gt;Emacs Doom Youtube playlist&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://conan.is/blogging/clojure-spec-tips.html&#34;&gt;Clojure spec tips and tricks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.janestreet.com/archive/&#34;&gt;Janestreet Blog&lt;/a&gt; especially &lt;a href=&#34;https://blog.janestreet.com/putting-the-i-back-in-ide-towards-a-github-explorer/&#34;&gt;Review system in Emacs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setting up a PHP development environment with Apache2 and php-fpm on macOS Catalina</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/setting-up-a-php-development-environment-with-apache2-and-php-fpm-on-macos-catalina-21d74a90aeac/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 09:14:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/setting-up-a-php-development-environment-with-apache2-and-php-fpm-on-macos-catalina-21d74a90aeac/</guid>
      <description>At the moment using Docker for development on macOS © has its own flaws, and in case you need good performance, there is a more or less complicated way to set up a local development environment with native apache2 and php-fpm stack.&#xA;Keep in mind, PHP 7.3 comes with macOS Catalina preinstalled, so you might not need to install PHP separately.&#xA;Prerequisites brew https://brew.sh/ Installation Install PHP brew install php@7.4 Install apache brew install apache2 At this point, you’ll have PHP v7.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Awesome video using REPL with Pharo on Raspberry Pi</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-06-02-pharo-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-06-02-pharo-raspberry-pi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Totally awesome video of remote REPL with interaction on the Raspberry Pi device.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/0H9of7PQet0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;If you want to know more about Pharo and Smalltalk, I encourage you to complete &lt;a href=&#34;https://www.fun-mooc.fr/courses/course-v1:inria+41010+self_paced/about&#34;&gt;this the free Pharo course&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Переезжая на Hugo</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-06-01-move-to-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-06-01-move-to-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://prokopov.me/2009/12/hello-worldpress/&#34;&gt;Первая запись в wordpress блоге&lt;/a&gt; датируется декабрем 2009. Видимо в это время мне стало понятно, что поддерживать контент-менеджмент в написанном на Parser 3 &lt;a href=&#34;https://nexus.org.ua&#34;&gt;сайте nexus.org.ua&lt;/a&gt; стало накладно и я сделал выбор в пользу популярного движка блогов wordpress. Надо признать, под влиянием medium он сильно прибавил в юзабилити и редактировать посты стало в нем одно удовольствие.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как видите на 2009 год я считал, что поднять mysql и запустить php было очень хорошей идеей. Все это так, пока ты не становишься старше и не принимаешь решение, что поддержкой wordpress ты заниматься не хочешь, потому что:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Нужно следить за сертификатами от letsencrypt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Обновлять php.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Обновлять wordpress, который хаканый-перехаканый неоднократно.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Следить за состоянием mysql&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;В 2010 году все это контейнеризировалось, но все же. Сложности добавилось с приходом докера. Как теперь безопасно обновлять имаджи и какие именно использовать?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Следить за сетью в докере и связностью с контейнерами nginx и letsencrypt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Думать о бекапах базы mysql, думать о бекапах картинок к статьям.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;В какой-то момент не хочется заниматься поддержкой всех этих технологий, а хочется просто писать в блог.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2020 week 22</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-week-22/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-week-22/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;про-раздел-links&#34;&gt;Про раздел Links&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;В еженедельном формате я буду публиковать ссылки, которые мне пригодились, в первую очередь чтобы разгребать все, что попадает в мой backlog, но также и делиться с читателями.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Также мне очень нравится подход, которому я научился у американцев, считать неделями. В году ведь всего 52 недели и каждая пронумерована, так довольно прикольно индексировать.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2020-week-22-links&#34;&gt;2020 week 22 links&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://design-system.service.gov.uk/&#34;&gt;Design your service for .GOV.UK patterns&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://klimbim2020.wordpress.com/&#34;&gt;Colored photoes blog&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/sidebery/&#34;&gt;Sideberry Firefox Extension&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/bottlerocket-os/bottlerocket&#34;&gt;Amazon Container OS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://chris.zarate.org/create-custom-macos-menu-bar-apps-using-hammerspoon&#34;&gt;Create custom macOS menu bar apps using Hammerspoon / Chris Zarate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2020 week 21</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-week-21-links/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-week-21-links/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://evartist.narod.ru/text6/31.htm&#34;&gt;Телевизионная журналистика&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/486692/&#34;&gt;Статья на Habr про средства консоли chrome console&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://kamalmarhubi.com/blog/2015/08/27/what-even-is-a-kubelet/&#34;&gt;http://kamalmarhubi.com/blog/2015/08/27/what-even-is-a-kubelet/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/kelseyhightower/kubernetes-the-hard-way&#34;&gt;https://github.com/kelseyhightower/kubernetes-the-hard-way&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruby and Smalltalk</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-05-24-ruby/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-05-24-ruby/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ruby has so much inspiration from the Smalltalk!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Here are my findings:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Inspect method actually opens an inspector for the object in Smalltalk, Ruby just tries to show object’s guts&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;collect, select are methods for collections from the Smalltalk&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;do for collection in Smalltalk is the same what’s in Ruby each&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;block parameter in «pipes» in Ruby is very similar to Smalltalk&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;code&gt;super&lt;/code&gt; is calling the &lt;code&gt;superclass&lt;/code&gt; parent method&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;initialize is a constructor name for the class in Smalltalk&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;keywords concept has slightly different syntax, but the meaning is the same&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;laquo; method&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ruby object.send method = Smaltalk object perform: method&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;the self keyword means the same in Smalltalk and Ruby&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про редакторы и IDE</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-05-31/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-05-31/</guid>
      <description>Я люблю время от времени тыкать палочкой в различные редакторы и пробовать их в своей работе.&#xA;Сейчас появилось очень много интересных и быстрых штук типа Sublime, Atom, LightTable. Ребята из Jetbrains создают отличные (но медленные и прожорливые) IDE типа WebStorm, RubyMine, PyCharm.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to increase Kubernetes PVC size for AWS EBS</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/how-to-increase-kubernetes-pvc-size-for-aws-ebs-b3d4a99c006a/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 15:48:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/how-to-increase-kubernetes-pvc-size-for-aws-ebs-b3d4a99c006a/</guid>
      <description>It’s quite simple to increase PVC size since K8s 1.11&#xA;kubectl describe pvc and find your storage class.&#xA;Name: jenkins&#xA;Namespace: jenkins&#xA;StorageClass: jenkins-gp2&#xA;Status: Bound&#xA;Volume: pvc-473e3dbf-b759-11e9-9cbc-02a7fb0b6cca&#xA;Labels: app.kubernetes.io/component=jenkins-master&#xA;app.kubernetes.io/instance=jenkins&#xA;app.kubernetes.io/managed-by=Tiller&#xA;app.kubernetes.io/name=jenkins&#xA;helm.sh/chart=jenkins-1.3.6&#xA;Annotations: pv.kubernetes.io/bind-completed: yes&#xA;pv.kubernetes.io/bound-by-controller: yes&#xA;volume.beta.kubernetes.io/storage-provisioner: kubernetes.io/aws-ebs&#xA;Finalizers: [kubernetes.io/pvc-protection]&#xA;Capacity: 16Gi&#xA;Access Modes: RWO&#xA;VolumeMode: Filesystem&#xA;Mounted By: jenkins-6b5c9bcbbb-gr2l5&#xA;Events: kubectl edit storageclass jenkins-gp2 add the following to your storage class&#xA;allowVolumeExpansion: true&#xA;kubectl edit pvc jenkins</description>
    </item>
    <item>
      <title>My new modern web site stack</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/my-new-modern-web-site-stack-f9645e78ae16/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 18:02:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/my-new-modern-web-site-stack-f9645e78ae16/</guid>
      <description>In the age of Kubernetes and all this fancy stuff, I decided to make something really simple and as static as possible. The modern, cutting-edge tech stack.&#xA;This is a story about https://it-premium.com.ua reincarnation featured with responsiveness and saving all the functionality it had before. Though it wasn’t a simple, but very interesting journey.&#xA;Here are the specs I wanted to preserve:&#xA;Multilanguage support, due to Ukrainian language law enforcement we had to introduce one more supported language among English and Russian PDF dynamic generation based on what user was chosen Dynamic tariff calculations with dependencies on the services of user’s choice Easy data management.</description>
    </item>
    <item>
      <title>My recent tasks</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-03-03-my-recent-tasks/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-03-03-my-recent-tasks/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Create a Jenkins job for mobile application internal share to the Google Play Store&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Create a Jenkins job for mobile application automated release to the Google Play Store&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Restore Jenkins jobs for the COBOL build with Oracle 11.2 and Sybase 15.5 on the Solaris Sparc, AIX and HP-UX machines&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Debug a performance issue in the distributed power management software.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Create helm script for the product deployment to the Central K8S cluster into staging and prod namespaces and talk to DynamoDB and put assets to the S3&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Setup Prometheus + Grafana for the performance monitoring&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Setup gradle builds for Java Spring and NodeJS&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Extend XenServer with two new HDDs for a capacity&#xA;and much more.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Applescript instantly open Zoom link from the iCal calendar</title>
      <link>https://prokopov.me/2020/02/applescript-instantly-open-zoom-link-from-the-ical-calendar/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 17:10:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2020/02/applescript-instantly-open-zoom-link-from-the-ical-calendar/</guid>
      <description>This is really my little timesaver because you know, a lot of meetings happen when you work remotely.&#xA;Works best with Alfred 4 using mapped hotkey.&#xA;tell application &#34;Calendar&#34; tell calendar &#34;maksym.prokopov@trilogy.com&#34; set itemLocation to location of first event where its start date ≤ (current date) + 10 * minutes and end date ≥ (current date) if itemLocation contains &#34;zoom.us&#34; then tell application &#34;Finder&#34; to open location itemLocation end tell end tell </description>
    </item>
    <item>
      <title>Applescript instantly open Zoom link from the iCal calendar</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/applescript-instant-open-zoom-link/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/applescript-instant-open-zoom-link/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is really my little timesaver because you know, a lot of meetings happen when you work remotely.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>My content</title>
      <link>https://prokopov.me/2020-01-01/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2020-01-01/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;outline-container-headline-1&#34; class=&#34;outline-4&#34;&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;headline-1&#34;&gt;&#xA;This is my content&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;div id=&#34;outline-text-headline-1&#34; class=&#34;outline-text-4&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;something inside&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The bad thing about Rails is that by default it suggests using own messy design patterns like fat…</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/the-bad-thing-about-rails-is-that-by-default-it-suggests-using-own-messy-design-patterns-like-fat-37d81b3e7def/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 16:52:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/the-bad-thing-about-rails-is-that-by-default-it-suggests-using-own-messy-design-patterns-like-fat-37d81b3e7def/</guid>
      <description>The bad thing about Rails is that by default it suggests using own messy design patterns like fat models. I mean all these callbacks in AR, observers and everything that is good for a simple blog but fails for a big application.&#xA;You have to use a very little part of Rails to apply DDD concepts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Два древних языка, которые нужно изучить программисту</title>
      <link>https://prokopov.me/2019/01/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D0%B7%D1%83%D1%87%D0%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 04:07:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2019/01/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D0%B7%D1%83%D1%87%D0%B8/</guid>
      <description>Почему нужно проинвестировать время в изучение двух древних языков Lisp и SmallTalk?&#xA;Я уверен, что это сделает вас на шаг ближе к стадиям развития специалист и эксперт.&#xA;Nikita Prokopov сделал отличный talk о стадиях компетентности программиста. Идея в том, что каждый программист на своем пути развития проходит пять стадий развития:&#xA;Новичек Продвинутый Компетентный Специалист Эксперт Никита ближе к концу доклада на примере собственного опыта сравнивает два языка: Java и Clojure и выдвигает предположение о том, что Java хорош для новичков, а Clojure это глоток свежего воздуха для уставших опытных программистов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to improve ruby code with dup and tap methods</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/how-to-improve-ruby-code-with-dup-and-tap-methods-95fa1d1bb9fe/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 15:50:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/how-to-improve-ruby-code-with-dup-and-tap-methods-95fa1d1bb9fe/</guid>
      <description>Here is a piece of my old code, but it’s definitely could be improved.&#xA;def to_params h = ticket_params h[:activity] = extract_activity if extract_activity h[:event] = extract_event if extract_event h.delete(:state_event) h.delete(:activities_attributes) h end As you can see here, ‘h’ variable name is quite uncommunicative. Could it be refactored?&#xA;Let’s see, h=ticket_params. We call this because we don’t want to modify ticket_params. Is there any method which creates a copy?&#xA;It turns out we have dup method which creates a copy of an object, this is exactly what we wanted.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Введение в Prolog</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2018-05-29_-----------prolog-e0878ac7fe40/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 12:38:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2018-05-29_-----------prolog-e0878ac7fe40/</guid>
      <description>Хочу такой туториал, с которым все понятно, куда коней запрягать. А его нет. Напишу тогда свой.&#xA;Итак, Пролог это не обычный язык программирования. Самый лучший пример использования это решение логической задачи типа&#xA;5 разных человек в 5 разных домах разного цвета, курят 5 разных марок сигарет, выращивают 5 разных видов животных, пьют 5 разных видов напитков. Вопрос: кто выращивает рыбок? Подсказки:&#xA;Норвежец живет в первом доме. Англичанин живет в красном доме.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пожалуй, самым точным определением будет слово «осознанность».</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2018-05-27_---------------------------------------------------------------dbe59a2cbade/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 17:29:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2018-05-27_---------------------------------------------------------------dbe59a2cbade/</guid>
      <description>Пожалуй, самым точным определением будет слово «осознанность». Нон-конформизм это тоже своего рода крайность, так как бывает сопротивление ради сопротивления, особенно в пубертатном возрасте. Уметь оценивать и признавать противоположную точку зрения, вот что по-настоящему ценно.&#xA;Некоторые мои знакомые приходят к осознанности разными путями, кто-то через стремные духовные практики, кто-то через упражнения с ножом или бритвой.&#xA;Но всегда осознанность означает правильно настроенный жизненный компас.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brief introduction to the Kubernetes.</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/brief-introduction-to-the-kubernetes-f1050c4daa51/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 12:35:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/brief-introduction-to-the-kubernetes-f1050c4daa51/</guid>
      <description>Kubernetes is a winner in docker cloud orchestration, so let’s get a brief introduction in what it is and what kind of problems it solves. Kubernetes is a set of tools designed to solve a problem of deployment of your lovely tailor-made application to a cloud. It does not matter which cloud you choose, AWS, Azure or Google, or even IBM, because Kubernetes provides you with a set of tools which are platform independent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Согласен по всем пунктам!</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2018-03-28_--------------------------2285686116fa/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 04:19:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2018-03-28_--------------------------2285686116fa/</guid>
      <description>Согласен по всем пунктам!&#xA;Я для себя выделил ещё один признак, это умение проводить собственные размышления над проблемой, особенно если они противоположны общепринятой точке зрения. И, конечно, умение вести дискуссию пользуясь логическими построениями, вместо «ойнувсе».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noteworthy Clojure projects</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/noteworthy-clojure-projects-634af849e01d/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 13:40:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/noteworthy-clojure-projects-634af849e01d/</guid>
      <description>Recently I again dived deeply into Clojure development with my Bank Statements — ERP sync tool and started to investigate what’s new in Clojure world. It appears a lot of great things happend in 2017!&#xA;Every of following tools drops my jaw down. Here is my list:&#xA;Lightmod and Nightcode really great editors for Clojure/Clojurescript beginners. Zach Oakes included useful examples to jump into Clojure development train. Dynadoc, documentation exploration tool which makes your work with documentation more effective and interactive.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вещи в веб-деве, которые меня действительно впечатлили</title>
      <link>https://prokopov.me/2018/01/%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8-%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B1-%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 16:17:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2018/01/%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8-%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B1-%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid>
      <description>Lightmod и Nightcode редактор с подсветкой синтаксиса, где Clojure и ClojureScript работают из коробки и есть несколько хороших примеров кода прямо в той же коробке.&#xA;Удивительно, какие вещи может сделать один человек. Проекты также содержат интерактивный REPL прямо на странице ClojureScriptа. Впрочем, это лучше показать.&#xA;ClojureScript REPL right in your Google Chrome Dirac. Лучше всего за себя скажет сам скриншот Dirac. Отличная поддержка ClojureScript прямо в вашем браузере!&#xA;В этом же контексте имеет смысл посмотреть на paren-soup онлайн редактор для Clojurescript.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про редакторы и IDE</title>
      <link>https://prokopov.me/2018/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8-ide/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 12:52:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2018/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8-ide/</guid>
      <description>Я люблю время от времени тыкать палочкой в различные редакторы и пробовать их в своей работе.&#xA;Сейчас появилось очень много интересных и быстрых штук типа Sublime, Atom, LightTable. Ребята из Jetbrains создают отличные (но медленные и прожорливые) IDE типа WebStorm, RubyMine, PyCharm.&#xA;Также небезынтересно было посмотреть, что и как используют сейчас в качестве редактора другие программисты https://github.com/A/code-screenshots. И, конечно, незабвенные Vim и Emacs. Уверен, что постигнуть нужно оба редактора. Первый, обязательно, за дружелюбность к пальцам, которая перерастает при помощи двигательной памяти в такую производительность управления текстом, которую очень непросто достигнуть конкурентам.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Моноколесо Ninebot One S2: Ремонт прокола камеры своими руками</title>
      <link>https://prokopov.me/2017/11/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%BE-ninebot-one-s2-%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B-%D1%81/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 10:07:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2017/11/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%BE-ninebot-one-s2-%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B-%D1%81/</guid>
      <description>Однажды ехал вечером домой и не заметил достаточно глубокую яму. После обследовал колесо: включается-выключается, крутится, но шина спущена. Взял в руки потерпевшего и понес 🙂 Насмотрелся видео с разбором колеса до хорошего доступа к шине, также посмотрел видео, где кто-то умудрился заклеить колесо не разбирая. Но у меня не настолько хороши навыки гинеколога, чтобы повторить подобную процедуру.&#xA;Что понадобилось мне для ремонта: шестигранники, маленький чтобы открутить небольшой винт снизу педали, побольше для раскрутки основных винтов, которые держат крышку и еще чуть больше, чтобы открутить педали.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quick fix for rubygems SSL error</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/quick-fix-for-rubygems-ssl-error-5126c73cb7f6/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:59:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/quick-fix-for-rubygems-ssl-error-5126c73cb7f6/</guid>
      <description>In case you get&#xA;ERROR: SSL verification error at depth 2: certificate has expired (10) ERROR: Certificate /C=BE/O=GlobalSign nv-sa/OU=Root CA/CN=GlobalSign Root CA expired at 2014–01–28T12:00:00Z ERROR: SSL verification error at depth 2: certificate has expired (10) ERROR: Certificate /C=BE/O=GlobalSign nv-sa/OU=Root CA/CN=GlobalSign Root CA expired at 2014–01–28T12:00:00Z ERROR: SSL verification error at depth 2: certificate has expired (10) ERROR: Certificate /C=BE/O=GlobalSign nv-sa/OU=Root CA/CN=GlobalSign Root CA expired at 2014–01–28T12:00:00Z ERROR: Could not find a valid gem ‘cocoapods’ (&amp;gt;= 0), here is why: Unable to download data from https://rubygems.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Compare Postgres speed within Docker and without</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/compare-postgres-speed-within-docker-and-without-be8d87b5b10c/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 08:58:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/compare-postgres-speed-within-docker-and-without-be8d87b5b10c/</guid>
      <description>I decided to compare if there will be significant differences between dockerized and non-dockerized Postgres.&#xA;Here is my test environment:&#xA;rails 5 application with rich test suite, about 628 examples, macOS Sierra 10.12.6, Docker 17.06.0-ce-mac19. I use Postgres docker version alpine 9.6 which is 37,7Mb and raw Postgres 9.6 with GUI for Mac which is 379Mb.&#xA;Rails run locally, database.yml connects to the localhost postgres with pool 5 using gem pg (0.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gitlab: continuous delivery setup for Clojure/Java with Docker</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/gitlab-continuous-delivery-setup-for-clojure-java-with-docker-472320d5aa52/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 10:59:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/gitlab-continuous-delivery-setup-for-clojure-java-with-docker-472320d5aa52/</guid>
      <description>Recently I was doing a microservice with Server Sent Events and Pedestal in Clojure and I though it should be a good idea to implement automatic build and deployment to docker registry container. I already have Gitlab installed and started to play around.&#xA;Long story short, here my .gitlab-ci.yml which took me a couple of days to figure out what is the “artifact” in Gitlab and how is it suppose to survive between artifact builds and docker builds.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fully automated docker mysql database backup from remote host</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/fully-automated-docker-mysql-database-backup-from-remote-host-bd02e24b5009/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 11:13:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/fully-automated-docker-mysql-database-backup-from-remote-host-bd02e24b5009/</guid>
      <description>The main idea is to have fully automated docker database backup from low end D-Link NAS DNS-320. I believe, that host, which hosts backups should be responsible for doing whole backup process, not the web-servers, which nowadays designed to be ephemeral.&#xA;Solution design is following:&#xA;My backup box will copy backup.sh script to the remote coreos-03 host. Then remote host copies backup.sh script into database container. Backup box executes docker command «docker exec itservice_db_1 backup.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ansible Containers</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/ansible-containers-d89258cdf5de/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 08:17:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/ansible-containers-d89258cdf5de/</guid>
      <description>Long story short. Ansible decided to create separate orchestration tool for the managing application containers, which is obviously a mainstream now. And this is straightforward next step after development tools for server state management like Ansible.&#xA;ansible/ansible-container&#xA;_ansible-container - Ansible Container is a tool to build Docker images and orchestrate containers using only Ansible…_github.com&#xA;But I was really disappointed with Ansible 2.3, because docker_service module is still broken. I tried all possible combinations of docker, docker-py and docker-compose python modules for ansible on remote host with CoreOS and all of combinations failed with different weird errors like “Dockerfile could not be found” and so on.</description>
    </item>
    <item>
      <title>О красоте кода</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2017-08-11_---------------d42877e2368d/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 08:04:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2017-08-11_---------------d42877e2368d/</guid>
      <description>Когда программист программирует, он начинает разбивать код на модули только потому, что имеет ограничение в своем неокортексе на количество одновременных элементов в памяти. А я ведь когда-то писал на ассемблере, и легкой прогулкой это никак нельзя было назвать, в основном из-за простыней однообразного кода, в котором было легко потеряться.&#xA;Из этого ограничения появились концепции ООП. Но с ООП тоже беда. Увеличивается количество уровней абстракции. И тогда в большом проекте удержать всю идею в голове становится невозможно.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deployment of Clojure app to a production with Docker</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/deployment-of-clojure-app-to-production-with-docker-9dbffeac6ef5/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 13:56:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/deployment-of-clojure-app-to-production-with-docker-9dbffeac6ef5/</guid>
      <description>Clojure deployment to a production itself not a very complicated task, but with the Docker it becomes more flexible solution. You can deploy your app to the Amazon EC2 or even to Amazon EC2 Container Service just in minutes! In this example we have Ring web server listening on 3000 port an some public resources, like bootstrap css and js in resources/public folder, and application-specific settings in resources/settings folder.&#xA;Caution: your Ring web server should be configured to listen on 0.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что почистить на вашем Mac?</title>
      <link>https://prokopov.me/2017/07/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BC-mac/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 12:00:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2017/07/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BC-mac/</guid>
      <description>То, что раньше делал прекрасный Daisy Disk, сейчас вполне неплохо выполняет встроенная в Mac OS Sierra утилита.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Разработка фронтенда на веб катится не туда.</title>
      <link>https://prokopov.me/2017/07/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D0%B1-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 15:28:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2017/07/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D0%B1-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD/</guid>
      <description>&amp;#171;Спасибо скажем мы Аллаху,&#xA;за то, что он наполнил мир глупцами,&#xA;Иначе не увидели бы мы мудрецов&amp;#187; Омар Хайям. Потребовалось мне на днях запилить динамический веб на стеке React + Redux. Полез посмотреть, чем нынче пользуется уважаемая общественность. Оказывается, стандартно используют Javascript ES-2015, он же ES6. Чтобы запустить это счастье нужно, следите за руками: туго перевязанная упаковка с npm + nodejs, Webpack, Babel. npm доставит вам различные пакаджи, библиотеки типа react, redux, webpack нужен для динамической сборки и предкомпиляции приложения, babel позволит вам писать код на модных стандартах джаваскрипта не особо заботясь о совместимости с предыдущими браузерами.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про Docker и Ruby on Rails sprockets and precompiled assets</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2017-07-11_----docker---ruby-on-rails-sprockets-and-precompiled-assets-9686ab933bb7/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 16:23:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2017-07-11_----docker---ruby-on-rails-sprockets-and-precompiled-assets-9686ab933bb7/</guid>
      <description>Рельсы идут не тем путем.&#xA;По-хорошему монолит на рельсах нужно дробить, а то получается 1С:Бухгалтерия, со всеми включенными галочками по-умолчанию. В данном случае умолчания в рельсах слишком greedy.&#xA;Взять вот sprockets. Его задача вообще один раз запуститься, минифицировать css и js, и замолчать навеки. При этом он требует кучу разнообразных зависимостей типа execjs, nodejs или v8 от гугла в качестве движка минификации.&#xA;Но что делает фреймворк? Sprockets включают в Gemfile, он грузится вместе с полезным кодом, занимает кучу места, мешается под ногами и заставляет программиста танцевать с бубном вокруг задач связанных с деплоем!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Музей Мерседес-Бенц в Штуттгарте</title>
      <link>https://prokopov.me/2017/06/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%81-%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D1%86-%D0%B2-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%82%D1%82%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 15:59:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2017/06/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%81-%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D1%86-%D0%B2-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%82%D1%82%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Музей Мерседес-Бенц в Штутгарте произвел на меня неизгладимое впечатление. Легко можно потратить на его посещение целый день и даже этого будет мало. Пожалуй, начну с развенчания некоторых мифов.  У нас в сознании Мерседес-Бенц представляется одной торговой маркой, но дело в том, что Мерседес был только одной из марок автомобилей компании Даймлер, а компания Карла Бенца была основным конкурентом Даймлер вплоть до объединения в 1926г. Впрочем, все по порядку.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1434&#34; src=&#34;https://prokopov.me/uploads/2017/04/IMG_3384-768x1024.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;700&#34; height=&#34;933&#34; srcset=&#34;https://prokopov.me/uploads/2017/04/IMG_3384-768x1024.jpg 768w, https://prokopov.me/uploads/2017/04/IMG_3384-225x300.jpg 225w&#34; sizes=&#34;(max-width: 700px) 100vw, 700px&#34; /&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как я запускал интернет-магазин. Часть 4. Переезд.</title>
      <link>https://prokopov.me/2017/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-4/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 14:42:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2017/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-4/</guid>
      <description>В прошлом посте я рассказывал о косяках Opencart, сегодня хочу рассказать о том, как мы переехали на новый движок интернет-магазина Хорошоп.&#xA;Самое важное в интернет-магазине это, конечно, удобство для посетителя и дизайн. И здесь у Хорошоп все очень хорошо, поскольку вы не занимаетесь выбором «шкурки» и кастомизацией миллиона параметров как это происходит с Опенкартом, а получаете готовую работу с уникальным дизайном, который везде хорош и складен, в том числе и на мобильных платформах.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Отличные иллюстрации работы известных алгоритмов</title>
      <link>https://prokopov.me/2017/02/%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 08:59:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2017/02/%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD/</guid>
      <description>Приятные и понятные анимации иллюстрирующие работу алгоритмов Quicksort, Binary Search, BFS.&#xA;https://illustrated-algorithms.now.sh/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вот я и стал коммитить в Clojure опенсорц</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/12/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-clojure-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%86/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 14:29:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/12/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-clojure-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%86/</guid>
      <description>Я уже как-то признавался в любви языку программирования Clojure, но все руки не доходили до чего-то более-менее серьезного. Всем интересующимся программистам рекомендую почитать Out of the tar pit про растущую сложность создания и поддержки современных программ, и как с этим бороться.&#xA;Разработка на Clojure не похожа на легкую прогулку. Сначала открываешь для себя концепции функционального программирования, начинаешь любить рекурсию, абсолютно под другим углом разворачиваешь мозг и только работая над реальным кодом начинаешь постигать все вот это вот дао функциональщины, принципы разделения и организации кода в неймспейсы, трудности дебага, прелести REPLа.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why docker for Rails development sucks</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/why-docker-for-rails-development-sucks-a43f230f62f6/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 09:17:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/why-docker-for-rails-development-sucks-a43f230f62f6/</guid>
      <description>I’ve been excited about docker idea for everything, from production to development. It’s definitely ok for production, continuous integration and deployment rollouts, but sucks for development and here is why.&#xA;Development process should be as fast and responsive as possible. Responsiveness and robust feedback are critical for development. REPL should give results immediate, because human waiting for computer is really sucks!&#xA;And when you right in the middle of development process and feedback is slow because of docker this is not what makes you happy, it’s stopping your read-evaluate-print loop and adding distraction factors to your workflow.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дайджест находок вебмастера 2016-10-27</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/10/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-2016-10-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 10:33:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/10/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-2016-10-27/</guid>
      <description>Полезно иногда заглядывать в исходники интересных сайтов, вот некоторые из моих находок.&#xA;Такой же вебвизор как и в Яндекс Метрике. Бесплатный чуть более чем полностью. https://www.smartlook.com/&#xA;Наблюдать за пользователями сайта realtime? Да еще и кликать за них мышью? Да, такое возможно.&#xA;https://peekin.io/ Сам сервис хоть и бесплатен, но в стадии alpha.&#xA;Stay tuned.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Блеск и нищета OpenCart как движка для интернет-магазина</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/10/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%BA-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D1%89%D0%B5%D1%82%D0%B0-opencart-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 13:54:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/10/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%BA-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D1%89%D0%B5%D1%82%D0%B0-opencart-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD/</guid>
      <description>Это продолжение серии статей «Как я запускал интернет-магазин«. Часть 1 (Аналитика спроса перед запуском). Часть 2 (Выбор движка для интернет-магазина).&#xA;А еще я в некотором роде разработчик. Для меня HTML, CSS, JS не пустые аббревиатуры, в 1999 году я сделал первый PHP+MySQL сайт за деньги. Сейчас у меня другое занятие, которое приносит деньги, но хотелось окунуться в чудесный мир e-commerce за небольшие деньги и сжатые сроки. По опросам знакомых веб-студий я сошелся на мнении, что нужно ставить OpenCart.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Блеск и нищета OpenCart как движка для интернет-магазина</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2016-10-13_---------------opencart----------------------------------6bbee7eabb95/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 13:54:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2016-10-13_---------------opencart----------------------------------6bbee7eabb95/</guid>
      <description>Блеск и нищета OpenCart как движка для интернет-магазина&#xA;13/10/2016&#xA;Это продолжение серии статей «Как я запускал интернет-магазин«. Часть 1 (Аналитика спроса перед запуском). Часть 2 (Выбор движка для интернет-магазина).&#xA;А еще я в некотором роде разработчик. Для меня HTML, CSS, JS не пустые аббревиатуры, в 1999 году я сделал первый PHP+MySQL сайт за деньги. Сейчас у меня другое занятие, которое приносит деньги, но хотелось окунуться в чудесный мир e-commerce за небольшие деньги и сжатые сроки.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дайджест моих находок</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/09/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%BD%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 06:00:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/09/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%BD%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</guid>
      <description>Некоторые концепции, которые я нахожу, находят во мне такой внутренний восторг, что я просто не могу о них не рассказать. Поехали.&#xA;Фреймворк Grid Style Sheets — https://gridstylesheets.org/ или Constraints Cascaded Style Sheets.&#xA;Это не очередной bootstrap, это способ сделать хороший динамичный лейаут через JS + CSS используя идеи верстки с ограничениями (я не знаю как лучше перевести constraints layout). Использует алгоритм Cassowary для управления органичениями (constraints) при вычислении лейаута, тот же самый что и Apple в Cocoa верстке.</description>
    </item>
    <item>
      <title>APFS доступен в macOS Sierra</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/08/apfs-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B5%D0%BD-%D0%B2-macos-sierra/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 09:09:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/08/apfs-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B5%D0%BD-%D0%B2-macos-sierra/</guid>
      <description>APFS действительно новая файловая система от Apple вобравшая в себя лучшие черты ZFS.&#xA;Но в дисковой утилите вы его не найдете, только через командную строку diskutil&#xA;diskutil apfs list&#xA;WARNING: You are using a pre-release version of the Apple File System called&#xA;APFS which is meant for evaluation and development purposes only.&#xA;Files stored on APFS volumes may not be accessible in future releases&#xA;of macOS. You should back up all of your data before using APFS and</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как я запускал интернет-магазин. Часть 2. Выбор движка интернет-магазина.</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/07/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 12:24:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/07/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid>
      <description>Часть 2. Выбор движка для нашего интернет-магазина. В части 1 я рассказал про аналитику рыночной ниши и ее потенциал для заработка. И сразу же возникает технический вопрос, что будем использовать, а не написать ли свой интернет-магазин? Не смотря на то, что я сам разработчик, но тратить время на разработку своего велосипеда с нуля, при всех преимуществах, пока не стал. Решил обойтись малой кровью и попробовать использовать то, что уже есть на рынке.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обзор Xiaomi Roidme 2s</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/07/%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80-xiaomi-roidme-2s/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 15:10:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/07/%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80-xiaomi-roidme-2s/</guid>
      <description>Для непосвященных FM-трансмиттер это устройство, которое передает аудио сигнал на FM частоте, которую вы можете словить в вашем автомобиле. Таким образом вы можете проигрывать любимые мелодии со смартфона используя аудиосистему автомобиля без необходимости использовать какие-либо провода.&#xA;FM-трансмиттерами я пробовал пользоваться и раньше. Для iPhone 4 у меня был Griffin iTrip, который я бы не сказал, что хорошо работал, да еще и адски быстро садил батарею, да и требовал быть подключенным к непосредственно телефону.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как я запускал интернет-магазин. Часть 1. Анализ спроса и потенциальной прибыли.</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/07/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 13:52:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/07/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</guid>
      <description>При запуске интернет-магазина, помимо самой идеи, появляется множество различных задач, и подводных камней. Я поделюсь моим концентрированным опытом по запуску нашего интернет-магазина.&#xA;Стратегия интернет-магазина. С чего начинается запуск? Обычное дело, когда есть идея, которая нравится ее автору, но как протестировать ее на жизнеспособность? Как понять, сколько будет вообще потенциальных продаж, какова прибыль и через какое время?&#xA;Потенциальный спрос на товары и его динамика. Как узнать количество продаж товара в той же Розетке?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tern — умный autocomplete для Javascript в различных редакторах</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/07/tern-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-autocomplete-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-javascript-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 09:03:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/07/tern-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-autocomplete-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-javascript-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid>
      <description>Просто посмотрите на демо, и все станет понятно без слов.&#xA;http://ternjs.net/doc/demo/#simple</description>
    </item>
    <item>
      <title>Много про Docker, CoreOS, Ansible и Xen</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/07/%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-docker-coreos-ansible-%D0%B8-xen/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 14:24:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/07/%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-docker-coreos-ansible-%D0%B8-xen/</guid>
      <description>Завел отдельный блог по тематике контейнеризации про Docker, Ansible, Xen, CoreOS : http://blog.it-premium.com.ua&#xA;Прошу любить и жаловать. И читать. И комментировать.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Видео и слайды мастер-класса про ИТ для бизнеса</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/07/itil-for-business/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 10:56:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/07/itil-for-business/</guid>
      <description>как правильно излагать мысли от сисадмина директору и наоборот? какие ИТ вопросы правильно задавать и кому? где можно и нужно экономить на ИТ, а где не стоит безопасность мониторинг Чистый концентрат моего опыта управлением ИТ с точки зрения бизнеса и аутсорсинга ИТ-процессов.&#xA;Об этом и другом я рассказал на небольшом мастер-классе. Спасибо «Клубу деловых людей» за предоставленную возможность и Саше Пузько за помощь в съемке.&#xA;Слайды&#xA;[slideshare id=63841245&amp;amp;doc=2016-03-22-160708104224]&#xA;Видео</description>
    </item>
    <item>
      <title>Редактор мечты или как, наконец, холивар Emacs или Vim завершился.</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/06/spacemacs/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 11:10:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/06/spacemacs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Если уж быть совсем-совсем кратким, то встречайте &lt;a href=&#34;http://spacemacs.org/&#34;&gt;Spacemacs&lt;/a&gt;. Это такой настроенный Emacs с клавиатурными сочетаниями от Vim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://spacemacs.org/img/logo.svg&#34; width=&#34;174&#34; height=&#34;174&#34; /&gt;Иногда я снимаю шапочку управленца &lt;a href=&#34;https://it-premium.com.ua&#34;&gt;IT-Premium&lt;/a&gt; и одеваю другую свою шапочку из фольги и становлюсь программистом. У каждого программиста, мой дорогой читатель, есть второй инструмент по важности после &lt;strong&gt;головы&lt;/strong&gt; – это редактор кода.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spacemacs&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Каким должен быть хороший редактор для кода? Удобным, быстрым, с подсказками и свистелками? Но, конечно же, самый хороший инструмент это тот, которым ты умеешь пользоваться. Я тот самый парень, который все время пробует новые и новые инструменты, например:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sublime Text&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Emacs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Vim&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Light Table&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Atom&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;RubyMine&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;С каждым из этих инструментов я провел довольно долго времени и, думаю, что понимаю их плюсы и минусы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Редактор мечты или как, наконец, холивар Emacs или Vim завершился.</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2016-06-06_-----------------------------------------emacs-----vim-------------74190dffa34e/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 11:10:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2016-06-06_-----------------------------------------emacs-----vim-------------74190dffa34e/</guid>
      <description>Если уж быть совсем-совсем кратким, то встречайте Spacemacs. Это такой настроенный Emacs с клавиатурными сочетаниями от Vim.&#xA;Иногда я снимаю шапочку управленца IT-Premium и одеваю другую свою шапочку из фольги и становлюсь программистом. У каждого программиста, мой дорогой читатель, есть второй инструмент по важности после головы — это редактор кода.&#xA;Каким должен быть хороший редактор для кода? Удобным, быстрым, с подсказками и свистелками? Но, конечно же, самый хороший инструмент это тот, которым ты умеешь пользоваться.</description>
    </item>
    <item>
      <title>I discovered much faster way to speed up docker image creation.</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/i-discovered-much-faster-way-to-speed-up-docker-image-creation-c7485fbf6aec/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 14:10:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/i-discovered-much-faster-way-to-speed-up-docker-image-creation-c7485fbf6aec/</guid>
      <description>I discovered much faster way to speed up docker image creation.&#xA;Just use bundle package and all current gems will be copied into vendor/cache. When bundle install runs it discovers cached gems and runs much-much faster.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Прикольные очки с подсветкой</title>
      <link>https://prokopov.me/2016/04/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 15:01:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2016/04/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</guid>
      <description>Идеально удобные очки при работе болгаркой в особо темных местах!&#xA;Подсветка встроенная прямо на дужки очков.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Очень хорошо пишете, легко читается.</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/%d0%be%d1%87%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d1%85%d0%be%d1%80%d0%be%d1%88%d0%be-%d0%bf%d0%b8%d1%88%d0%b5%d1%82%d0%b5-%d0%bb%d0%b5%d0%b3%d0%ba%d0%be-%d1%87%d0%b8%d1%82%d0%b0%d0%b5%d1%82%d1%81%d1%8f-575c5e67ecca/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 12:33:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/@mprokopov/%d0%be%d1%87%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d1%85%d0%be%d1%80%d0%be%d1%88%d0%be-%d0%bf%d0%b8%d1%88%d0%b5%d1%82%d0%b5-%d0%bb%d0%b5%d0%b3%d0%ba%d0%be-%d1%87%d0%b8%d1%82%d0%b0%d0%b5%d1%82%d1%81%d1%8f-575c5e67ecca/</guid>
      <description>Очень хорошо пишете, легко читается.&#xA;Я для себя очень и очень полезным нашел редактор Emacs. Похоже, что для вас он может стать хорошим другом, поскольку обладает невероятной способностью к кастомизации, имеет собственное переключение раскладок, org-mode для Emacs даст фору любому дневнику/планировщику. К тому же очень комфортно использовать формулы и спецзнаки через LaTeX.&#xA;Однозначно стоит потраченного на изучение времени.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про мой тайм-менеджмент</title>
      <link>https://prokopov.me/2015/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 15:22:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2015/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid>
      <description>У меня была большая проблема с управлением временем, обещаниями и сроками. Как водится, в школе управление временем не преподавали, а родители не привили нужные навыки.&#xA;Так что первый инструмент для решения проблемы, который я начал использовать для управления задачами был Pocket PC и подход GTD (Getting Things Done) с очередями задач, контекстами и всем таким по инструкции Васи Кислого (http://www.time-mngmnt.narod.ru). Продуктивность и эффективность страшно выросла, мозг разгрузился и общее состояние стало значительно лучше.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про Укрзализныцю и билеты.</title>
      <link>https://prokopov.me/2015/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B7%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D1%86%D1%8E-%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 15:12:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2015/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B7%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D1%86%D1%8E-%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid>
      <description>Довелось мне две недели назад покупать ЖД билеты через Приват24. Почему-то на один и тот же поезд, но на разные дни выдали в одном случае код, который нужно поменять на билеты, в другом случае сам билет, который можно распечатать.&#xA;Кодов у меня оказалось два, а билетов должно было быть четыре: 3+1 на разные поезда. Так уж получилось, что я думал о чем-то своем и получил в кассе по своим кодам только 3 билета вместо 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пост, в котором я признаюсь в любви Devcards, Figwheel и ClojureScript</title>
      <link>https://prokopov.me/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-devcards-figwheel/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 15:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-devcards-figwheel/</guid>
      <description>Этот пост рекомендуется пропустить всем непрограммистам.&#xA;Свой путь веб-разработчика я начал в 1999г. Это был PHP 3.0.3 + MySQL. С тех пор я попробовал довольно много инструментария для разработки, Parser 2 от студии Лебедева, а на Parser 3 до сих пор работает мой старый сайт http://nexus.org.ua/. С 2006г началась интрига с Ruby on Rails, который набрал популярности благодаря свежему на то время подходу convention over configuration. И это было круто, куча чужих уже готовых к употреблению кусков кода в виде ruby gems, которые легко подключались.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Чат на вашем вебсайте с интеграцией в slack за 15 минут</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2015-11-02_--------------------------------------slack----15-------8ee097578b6b/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 15:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2015-11-02_--------------------------------------slack----15-------8ee097578b6b/</guid>
      <description>Так не хочется устанавливать еще одно ПО на компьютер (типа приватовского SiteHeart), а чат для вебсайта хочется. Мы же используем уже Slack для внутренних коммуникаций, который прекрасно интегрируется со всем и вся. Можно ли его использовать для наших целей? 10 минут на гугл и вуаля, вот он сервис Chatlio, который делает то, что нам нужно. Да еще и на тестовый период в 30 дней бесплатно. Думаю, за 30 дней мы сможем понять, добавляет ли это пользы процессу продаж.</description>
    </item>
    <item>
      <title>OS X El Capitan GM Candidate</title>
      <link>https://prokopov.me/2015/09/os-x-el-capitan-gm-candidate/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 12:17:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2015/09/os-x-el-capitan-gm-candidate/</guid>
      <description>Сегодня пришло предложение установить beta версию OS X El Capitan. Интересным оказался способ, с помощью которого производится установка.&#xA;На сайте Apple Beta Program после регистрации выдается специальный Redeem Code, который при вводе в приложение (автоматически) App Store запускает закачку OS X El Capitan.&#xA;Предлагаемый к загрузке образ это GM Candindate, а именно Gold Master, тот образ, который скорее всего будет распространяться в качестве готового к употреблению для конечного пользователя.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Платить или нет, когда вирус зашифровал данные?</title>
      <link>https://prokopov.me/2015/04/to-pay-or-not-to-pay-virus-chipher/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 08:25:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2015/04/to-pay-or-not-to-pay-virus-chipher/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Что я узнал из работы с Rails assets pipeline и Javascript. KnockoutJS vs AngularJS.</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/10/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8F-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D1%81-rails-assets-pipeline-%D0%B8-javascript-knockoutjs-vs-angularjs/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 13:29:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/10/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8F-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D1%81-rails-assets-pipeline-%D0%B8-javascript-knockoutjs-vs-angularjs/</guid>
      <description>Задумал я оживить нашу систему обработки заявок так, чтобы в realtime подгружались новые обращения, инциденты обновляли SLA и возникали визуальные уведомления при протухании тикетов. Rails замечательно работает со статикой, лучше всех, пожалуй. Но то, что предлагается использовать для «оживления» страниц подходит только для очень небольшого круга задач. vs Чаще всего Ajax Polling делается через запрос jQuery и подстановку темплейта с рендерингом из JS шаблона. Мне очень нравится писать шаблоны на HAML, и использовать Coffeescript.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Удовольствие от математики?</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/06/%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 08:27:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/06/%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>Не могу не поделиться книгой «Удовольствие от X», которую начал читать вчера и довольно тяжело было от нее оторваться!&#xA;Книга заставит вас посмотреть на математические задачи с другой, практической стороны, шаг за шагом побудит интерес к уже изученным и новым темам. Как бы мне хотелось, чтобы учителя математики читали уроки подобно изложению предмета в этой книге!&#xA;Для возбуждения интереса расскажу о нескольких находках из книги. Вот задача: кран с горячей водой наполняет ванну за час, кран с холодной водой наполняет ванну за полчаса.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Учет персональных финансов</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/05/%D1%83%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 11:11:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/05/%D1%83%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Как понять, куда уходят деньги и начать двигаться к богатству?&#xA;С первым вопросом попробую помочь наброском в стиле «скетчноутинг». А по второму вопросу напишу подробный пост.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tips and tricks for Mac OS. Part 3.</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/05/tips-and-tricks-for-mac-os-part-3/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 11:03:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/05/tips-and-tricks-for-mac-os-part-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодняшняя фича будет особенно полезна для обладателей нескольких мониторов, а также всех тех, кто любит оптимизировать ежедневные простые задачи, такие как манипулирование окнами приложений с клавиатуры.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/05/Screen-Shot-2014-05-08-at-13.50.56.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1214&#34; src=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/05/Screen-Shot-2014-05-08-at-13.50.56.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2014-05-08 at 13.50.56&#34; width=&#34;398&#34; height=&#34;436&#34; srcset=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/05/Screen-Shot-2014-05-08-at-13.50.56.png 398w, https://prokopov.me/uploads/2014/05/Screen-Shot-2014-05-08-at-13.50.56-273x300.png 273w&#34; sizes=&#34;(max-width: 398px) 100vw, 398px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mac tips and tricks. Part 2.</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/04/mac-tips-and-tricks-part-2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 10:34:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/04/mac-tips-and-tricks-part-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Продолжаем серию трюков для Mac, о которых не все знают.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Очень быстро можно найти определение, перевести слово с другого языка если сделать тап тремя пальцами по слову, либо нажать Option-D на выделенном слове. Выглядит это так:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/04/Screen-Shot-2014-04-28-at-13.17.16.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1206&#34; src=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/04/Screen-Shot-2014-04-28-at-13.17.16-1024x816.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2014-04-28 at 13.17.16&#34; width=&#34;700&#34; height=&#34;557&#34; srcset=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/04/Screen-Shot-2014-04-28-at-13.17.16-1024x816.png 1024w, https://prokopov.me/uploads/2014/04/Screen-Shot-2014-04-28-at-13.17.16-300x239.png 300w, https://prokopov.me/uploads/2014/04/Screen-Shot-2014-04-28-at-13.17.16-900x717.png 900w, https://prokopov.me/uploads/2014/04/Screen-Shot-2014-04-28-at-13.17.16.png 1394w&#34; sizes=&#34;(max-width: 700px) 100vw, 700px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мои любимые mac tips and tricks</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/04/favorite-mac-tips-and-tricks/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 11:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/04/favorite-mac-tips-and-tricks/</guid>
      <description>Начинаю серию постов про трюки для Mac OS, которые облегчают жизнь:&#xA;С зажатой кнопкой Option и кликом по иконке WiFi мы можем увидеть расширенную информацию о беспроводном подключении.&#xA;Для того, чтобы меньше болели глаза вечером очень рекомендую установить бесплатную утилиту F.lux&#xA;Вечером она автоматически переведет баланс белого в менее яркий путем понижения температуры цвета, что благоприятнее скажется на усталости глаз при просмотре фильмов/чтении. Проверено на себе — работает!&#xA;В трее клик на флаг клавиатуры -&amp;gt; show character viewer и вы сможете вставлять в текст прикольные штуки типа этой ☃ это был снеговик</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chef recipe for nginx passenger install (ubuntu, debian) from repository</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/04/chef-recipe-for-nginx-passenger-install-ubuntu-debian-from-repository/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 11:57:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/04/chef-recipe-for-nginx-passenger-install-ubuntu-debian-from-repository/</guid>
      <description>Here is my part of chef recipe for installing nginx + passenger 4.x module. This recipe depends on ‘nginx’, ‘apt’ recipes.&#xA;package ‘apt-transport-https’.&#xA;package ‘ca-certificates’&#xA;apt_repository «nginx-passenger» do&#xA;uri «https://oss-binaries.phusionpassenger.com/apt/passenger»&#xA;distribution node[‘lsb’][‘codename’]&#xA;components [«main»]&#xA;keyserver «keyserver.ubuntu.com»&#xA;key «561F9B9CAC40B2F7»&#xA;end&#xA;include_recipe ‘apt’ ## this will do apt-get update&#xA;package ‘nginx-extras’&#xA;package ‘passenger’&#xA;This will add repository, sign key and install passenger from phusion apt repository.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дизайн Сайт значение. Customer is the king.</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/03/customer-is-everything/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 09:23:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/03/customer-is-everything/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Люби друзи. Позвольте вас отвлечь от политических баталий и приковать внимание к идее, которой я нашел дополнительное подтверждение совершенно недавно.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/03/Screen-Shot-2014-03-21-at-11.19.23.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1192&#34; alt=&#34;Screen Shot 2014-03-21 at 11.19.23&#34; src=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/03/Screen-Shot-2014-03-21-at-11.19.23-1024x816.png&#34; width=&#34;700&#34; height=&#34;557&#34; srcset=&#34;https://prokopov.me/uploads/2014/03/Screen-Shot-2014-03-21-at-11.19.23-1024x816.png 1024w, https://prokopov.me/uploads/2014/03/Screen-Shot-2014-03-21-at-11.19.23-300x239.png 300w, https://prokopov.me/uploads/2014/03/Screen-Shot-2014-03-21-at-11.19.23-900x717.png 900w, https://prokopov.me/uploads/2014/03/Screen-Shot-2014-03-21-at-11.19.23.png 1394w&#34; sizes=&#34;(max-width: 700px) 100vw, 700px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если вы думаете, что стоит сделать красивый и суперэргономичный сайт и продажи взлетят, то вы заблуждаетесь. Вот &lt;a href=&#34;http://nedorogo.dp.ua&#34;&gt;пример интернет-мазагина из Днепропетровска&lt;/a&gt; с дизайном в стиле конца 90х, но на котором я сделал уже третий заказ за последний месяц. Что именно привело меня туда и почему я остался довольным покупателем не смотря на отсутствие на сайте авторизации пользователей, и других дизайнерских изысков?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Наша политота</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/02/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 12:53:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/02/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid>
      <description>Сегодня я начинаю писать необычный пост. Хочу выложить все кусочки нашего политического паззла, которые мне известны и попробовать их выложить аккуратно плиточкой для получения более целостной картины политического мира.&#xA;Также мы попробуем ответить на вечные вопросы русской интеллигенции: что происходит, кто виноват и что делать.&#xA;Что именно происходит в Украине?&#xA;Экономика.&#xA;Экономика Украины в жопе, это видно из отрицательного баланса принятого бюджета на 2014 год. 15 млрд заимствований будет достаточно для перекрытия бюджетной дыры ровно на два года.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Готовое устройство для взлома WiFi? Есть такое.</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/02/%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0-wifi-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%82/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 09:26:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/02/%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0-wifi-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%82/</guid>
      <description>Используя уязвимость с настройкой WPS при помощи данного устройства у атакующего появляется возможность получить WPA/WPA2 пароли для подключения к WiFi.&#xA;Ну а для тех, кто умеет готовить Линукс есть опен-сорц версия продукта.&#xA;Страшно?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Невероятные украинские Dakh Daughters</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/02/dakh-daughters/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:17:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/02/dakh-daughters/</guid>
      <description>Дамы и господа, позвольте представить вам коллектив Dakh Daughters. По-моему это прекрасно.&#xA;Получил большое удовольствие от просмотра.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Об экономической теории</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/02/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 11:01:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/02/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>Существует теорема благосостояния. Благодаря этой теореме, в частности, можно математически описать для Украины последствия для экономики при евроинтеграции.&#xA;Парето-оптимальное состояние рынка — ситуация, когда нельзя улучшить положение любого участника экономического процесса, одновременно не снижая благосостояния как минимум одного из остальных.&#xA;Пример:&#xA;В России считается справедливым, что пенсионеры должны иметь возможность передвигаться достаточно свободно по территории страны, используя общественный транспорт (в том числе в рамках одного населённого пункта), поэтому долгое время он оставался де-факто бесплатным для пенсионеров.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Крутые презентации о воздействии наркотиков</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/02/%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 08:59:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/02/%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%80/</guid>
      <description>Не могу не поделиться завораживающими презентациями о действии наркотических средств, где, как водится, многое объясняют. Особенно занятно про алкоголь.&#xA;Воздействие наркотиков на работу мозга.&#xA;Воздействие наркотиков на тело.&#xA;Голландцы молодцы, действительно круто сделано.&#xA;Также пытливому читателю будет небезынтересно прочесть у Стелазина про каннабис.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Книги, которые были прочитаны в сентябре — декабре 2013</title>
      <link>https://prokopov.me/2014/01/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 11:49:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2014/01/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1/</guid>
      <description>Вот книги, которые я прочел в рамках саморазвития. Следует отметить, что в освоении этой пищи для ума очень помогли гаджет &amp;#171;Kindle Paperwhite&amp;#187;, который мне подарили сотрудники на день рождения, а также Роман Зайцев, Сергей Щербина и Роман Богданов, которые помогли рекомендациями.&#xA;Как люди думают. Д. Чернышев Книга создана скорее как сборник занятных фактов. Читать интересно, но структура книги несколько скомкана, от этого не всегда удается уловить и понять основную мысль.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кому бесплатный американский VPN?</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/11/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-vpn/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 08:01:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/11/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-vpn/</guid>
      <description>Это может быть интересно нашим русским друзьям с заблокированными добрыми органами сайтами, или для тех, кто использует сервисы, ориентированные только на американский рынок, такие как http://turntable.fm.&#xA;Прошу любить и жаловать http://www.getusvpn.com</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что нами движет в любви? Биохимия процессов.</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/10/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D1%85%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 07:51:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/10/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D1%85%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5/</guid>
      <description>На днях открыл для себя настолько интересный блог Стелазина, что застрял за чтением поста про любовь и отправился спать сильно позднее обычного. Дальше я начну сыпать цитатами, которые мне показались наиболее интересными.&#xA;Крайне интересны процессы, связанные с любовью мужчины к женщине, родительской, материнской (окситоцин). Вот уж не думал, что и это можно объяснить.&#xA;Кроме того, на ранних стадиях романической влюбленности достоверно растет фактор роста нейронов (NGF). Фактор роста нейронов,- ключевой нейротрофин, участвует в механизмах синаптической пластичности и образовании связей между нейрональными комплексами, важен в процессах научения, важен в формировании социальной иерархии по шкале доминантные/субмиссивные особи.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Конспект по лекциям ТРИЗ</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F%D0%BC-%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B7/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:06:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F%D0%BC-%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B7/</guid>
      <description>Пока болею и лежу дома нашлось время на изучение теории изобретательских задач. Оказалось, что можно и нужно подходить к решению «нерешаемых» творческих задач системно. О чем и рассказал Артем Горбунов на лекции в студии Лебедева.&#xA;ТРИЗ предлагает методику решения всяческих нерешаемых штук, которые обычному человеку в качестве решения не приходят или приходят очень редко. То есть простой способ стать гениальным изобретателем 🙂&#xA;Сегодня я не поленился и потратил 5 часов на изучение 4 видео-лекций по ТРИЗ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon Kindle Paperwhite: для тех, кто любит читать</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/10/amazon-kindle-paperwhite-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D1%85-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D1%82-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 13:08:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/10/amazon-kindle-paperwhite-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D1%85-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D1%82-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>Благодаря сотрудникам на ДР у меня появился Amazon Kindle Paperwhite, пару слов о котором я и хотел бы сказать.&#xA;До приобретения девайса у меня был опыт чтения только с iPad 2, в целом, довольно хороший. Минус активного излучения девайсом света при чтении — довольно ощутимая утомляемость для глаз, и iBooks почему-то довольно активно жрал батарею.&#xA;Для чего может быть полезен Amazon Kindle при наличии iPad? Конечно, исключительно для чтения. Но давайте посмотрим, чем он выигрывает?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Легкий способ перестать обижаться</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/09/%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 06:36:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/09/%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</guid>
      <description>Вас пробуют задеть, обидеть? Вам говорят нехорошие слова? Вас так и распирает ответить и нагрубить? Как правильно поступить в такой ситуации?&#xA;Для того, что бы ваша реакция была иной, нежели ответ на хамство хамством, подумайте о следующих вещях:&#xA;важно ли для меня мнение этого человека? хочу ли я продолжать общение с этим человеком? нужно ли мне будет взаимодейстовать с этим человеком в будущем? Если хотя бы на один из этих вопросов будет утвердительный, то попробуйте вычленить конструктивную критику и перевести разговор в конструктивное русло.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Построение бизнес-процессов ИТ-компании. Финал.</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0-2/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 13:13:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0-2/</guid>
      <description>Все, схема готова.&#xA;Добавлены новые потребности, изменены продукты.&#xA;Об этом и другом вы можете прочесть в оригинале записи.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Построение бизнес-процессов ИТ-компании, итерация вторая. Почти финиш.</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 06:24:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0/</guid>
      <description>В этот раз мы узнали как же в действительности происходит выявление «кубиков» основных, вспомогательных и управляющих бизнес-процессов.&#xA;В основных процессах появился еще один кубик, которого не было раньше.&#xA;Об этом и многом другом вы можете прочесть в блоге Livejournal IT-Premium.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Построение бизнес-процессов для ИТ-компании.</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 14:30:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%BE/</guid>
      <description>Для тех, кто еще не запасся попкорном, настоятельно рекомендую это сделать, поскольку сегодня мы начали реалити-шоу по описанию карты бизнес-процессов компании ИТ-аутсорсера с Романом Зайцевым, автором ресурса «Управлеиние бизнес-процессами и системное мышление«.&#xA;Сегодня состоялась первая итерация, которую я описал в нашем блоге IT-Premium.&#xA;P.S. Картинка исключительно для привлечения внимания.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему диета Дюкана это не то, что нужно?</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/09/dont-use-dukan-diet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 12:40:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/09/dont-use-dukan-diet/</guid>
      <description>Некоторое время назад я поддался на провокации г-на Лебедева и стал пропагандировать диету Дюкана пока не пообщался с докторами. Оказывается, можно спровоцировать ряд серьезных заболеваний типа «подагра», которые могут возникнуть в результате отложения пуриновых оснований, которые являются результатом распада белковой пищи. Таким образом очень просто можно заработать суставную боль и другие неожиданные симтомы.&#xA;Всем, кто хочет нормализовать вес лучше использовать полноценное питание по диете «Три кулака», суть которой в сбалансированности поступаемой пищи по типам микроэлементов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Если отвалилась Java на Mac OS</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/08/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C-java-%D0%BD%D0%B0-mac-os/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2013 07:34:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/08/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C-java-%D0%BD%D0%B0-mac-os/</guid>
      <description>В случае, если приложение типа Aris Express не работает на Mac OS из-за java следует выполнить следующее:&#xA;Возвращаем к жизни управление настройками Java http://dl.dropbox.com/u/23516883/JavaEssentials.pkg&#xA;А также не забываем выполнить уличную магию в терминале:&#xA;sudo ln -sf /System/Library/Frameworks/JavaVM.framework/Commands/javaws /usr/bin/javaws&#xD;Voila! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке Mac на заметку: как узнать, куда делось место на диске?</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/08/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-mac-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B5/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2013 05:05:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/08/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-mac-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B5/</guid>
      <description>Владельцы даже особо больших дисков зачастую задумываются, куда же делось место? Так, на моем fusion drive ™ в суммарные 616Гб уже 500Гб чем-то занято. Наглядно увидеть и проанализировать, куда же делось место с удобным отображением поможет программа Daisy Disk.&#xA;Для Windows есть бесплатный аналог OverDisk. А также небезынтересна утилита SequoiaView.&#xA;UPDATE: Приятель Pumpkin Head подсказал бесплатную утилиту Disk Inventory, которая в несколько другом виде, но тоже наглядно отображает содержимое диска.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Жизненный анекдот</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/08/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%82/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 07:43:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/08/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%82/</guid>
      <description>Мужчина в возрасте приходит в отдел кадров фирмы. Кадровик:&#xA;— К сожалению, вы нам не подходите. Нам нужны люди молодые, амбициозные, способные творчески расти!&#xA;Мужчина:&#xA;— И всё–таки запишите мой телефон. Когда выяснится, что у вас все творчески растут, а работать некому — позвоните.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новое оформление блога</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/08/new-blog-theme/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 18:59:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/08/new-blog-theme/</guid>
      <description>Все течет, все меняется.&#xA;Когда-то тебе нравились одни штуки, проходит некоторое время, и тебе уже нравятся другие. Мы меняемся, а вместе с нами и мировосприятие.&#xA;Так и с этим блогом. Для чего «рюшечки» и красивое «журнальное» и скеуоморфное оформление блога, если люди сюда приходят почитать?&#xA;Поэтому встречайте другую крайность — Content is the King. Иными словами суровый минимализм.&#xA;Как вам?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке Mac на заметку: перевод и толкование слова</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/08/mac-dictionary/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 18:49:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/08/mac-dictionary/</guid>
      <description>А знаете ли вы, что Mac способен быстро и удобно дать перевод или объяснение слову, которое вы встретили в тексте?&#xA;Для этого существует комбинация Cmd + Ctrl + D. Наведите курсор мышки на слово, с которым хотите разобраться. Жмите комбинацию клавиш. Если у вас подключен словарь, то увидите определение или перевод данного слова.&#xA;Подсказка выглядит следующим образом:&#xA;Как подключить словари Lingvo вы можете узнать из этой статьи. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Лайфхак: как правильно сложить рубашку</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/08/%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%84%D1%85%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 06:45:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/08/%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%84%D1%85%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BA/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Какие приложения я использую на Mac?</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/07/my-mac-apps/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 09:42:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/07/my-mac-apps/</guid>
      <description>Используется активно или почти каждый день TaskPaper система управления задачами, синхронизируется с iPhone/iPad Transmit — передача файлов по FTP, SFTP, SSH iSoftPhone — клиент SIP телефонии TweetBot — твиттер клиент, синхронизируется с iPhone/iPad Sparrow — почтовый клиент (gmail) Radium — радио в трее DayOne — дневник (перешел на него после Memories) Movist2, VLC — просмотр видео iBank — управление персональными финансами, синхронизируется с iPhone IA Writer — написание текста в Markdown разметке CoRD — microsoft remote desktop Alarms Express — простая и быстрая напоминалка с уведомлением (чайник выключить) Cloud, Glui — быстрое расшаривание файла, изображения Keycard — блокировка Mac при помощи Bluetooth телефона Автоматизация работы Keyboard Maestro — хоткеи на запуск приложений, запуск AppleScript, управление TaskPaper Hazel — автоматическая маркировка цветом файлов, екшены на файлы, автоматизация обработки файлов Moom — менеджмент окон Flux — автоматическое управление яркостью монитора (температурой белого) в зависимости от времени суток.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что почитать?</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/07/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 06:56:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/07/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>В свете беспомощности правительства в плане экономических реформ решил почитать, а как было в других, более успешных странах в менее удачных стартовых условиях?&#xA;И вот, оказалось, какой опыт современной истории следует изучить.&#xA;Опыт Германии: экономическое чудо&#xA;Сингапур и его первый премьер-министр&#xA;Как бы мне хотелось, что бы у руля оказался кто-то из парней похожих на этих.</description>
    </item>
    <item>
      <title>IKEA в Украине</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/07/ikea-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 11:10:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/07/ikea-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</guid>
      <description>Просматриваю как-то статьи и обнаруживаю, что IKEA уже предпринимала попытки быть в Украине.&#xA;IKEA Шведский мебельный гигант пять лет прилагал героические усилия,&#xA;чтобы закрепиться на украинском рынке. В 2005 году основатель компании&#xA;Ингвар Кампрад презентовал украинским чиновникам масштабный&#xA;инвестплан, который предполагал строительство крупнейшего в Восточной&#xA;Европе торгового центра «Мега». Однако из-за сложностей с выделением&#xA;земельного участка и коррупции при выдаче разрешительных документов&#xA;эти планы так и не были реализованы. В 2010 году IKEA продала все</description>
    </item>
    <item>
      <title>Татуировки — зло</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/06/tatoo-bad/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 16:26:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/06/tatoo-bad/</guid>
      <description>Вот такая простая мысль пронзила сознание пять минут назад.&#xA;Татуировки — зло.&#xA;Почему? Да потому, что человеку свойственно изменяться, и то, что актуально и злободневно для него сегодня, запросто может не быть столь существенным завтра. И рисунки на различных частях тела будут безмолвным напоминанием о былых предпочтениях.&#xA;Жить каждый день как новый, с новыми мыслями. Вот что важно.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Улучшаем работу с TaskPaper при помощи Keyboard Maestro</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/06/taskpaper-keyboard-maestro-enhancement/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 07:37:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/06/taskpaper-keyboard-maestro-enhancement/</guid>
      <description>Спешу поделиться, мои дорогие обладатели Task Paper и компьютера с системой Mac OS, своим опытом улучшения взаимодействия человека и программы управления задачами TaskPaper.&#xA;Как я уже описывал ранее в своей системе Getting Results Agile Way для TaskPaper, есть определенный список файлов с задачами.&#xA;2013 Backlog Week 2013-04-01 папка Personal Projects папка Work Projects папка Archive Commitments Calendar Покупки и самый важный и часто используемый файл это Week 2013-XX-YY (XX-месяц, YY — день)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Анекдот</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/05/%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%82/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 15:03:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/05/%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%82/</guid>
      <description>— Ало, это Internation World SMM digital group?— (шепотом) Да— А почему шепотом?— Я на математике.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про цели</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/05/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 08:29:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/05/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid>
      <description>Маленькая цель -&amp;gt; Промежуточная цель -&amp;gt; Большая Цель -&amp;gt; Миссия -&amp;gt; Смысл жизни&#xA;Так должна выглядеть цепочка целеполагания у психически и физически здорового взрослого человека.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оградить от ошибок</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/errors-workaround/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 16:40:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/errors-workaround/</guid>
      <description>Часто мамы уберегают своих малышей от совершения поступков, которые называют ошибками.&#xA;Однако ошибки — это способ познания мира и иногда нет другого способа узнать истину, как попробовать совершить поступок. Человек попробовал что-то сделать, не получилось и в следующий раз он будет избегать повторения ошибочного пути.&#xA;Но мамы твердят: «Не бегай, упадешь!», «Не лазь на это дерево, ветка обломается!».&#xA;Уберите ошибки из жизни человека и он мало чему научится. Зато этот же человек научится бояться совершать поступки!</description>
    </item>
    <item>
      <title>О сравнении и истории</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/about-history/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 12:31:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/about-history/</guid>
      <description>Человек обучается тогда, когда начинает сравнивать. Белое с черным, хорошее с плохим. А для того, что бы было с чем сравнивать, необходимо приобрести опыт или «первоначальную установку».&#xA;Помните, из детства? Кроха сын пришел к отцу и спросила кроха, – «Что такое хорошо и что такое плохо?».&#xA;То, насколько мир белый или черный предлагается человеку узнать из опыта родителей и опыта сверстников на улице. До определенного возраста, пока маленький человек не обладает необходимым опытом для собственного сравнения, это формирует идентичное мировосприятие у людей, сгруппированных по территориальному и этническому признаку, которые называют себя «народ», «страна».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Невероятно круто сделано «внутренний ребенок»</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 13:22:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</guid>
      <description>Фотопроект «Внутренний ребенок»&#xA;Очень круто сделано.</description>
    </item>
    <item>
      <title>О заблуждениях людских</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/water-on-mars/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 11:58:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/water-on-mars/</guid>
      <description>В фасебуке некто в профилем «Я в шоке» прикрепил такую фотографию: И написал такую подпись:&#xA;У землян нет денег, чтобы доставить воду в засушливые районы Земли, но&#xA;есть деньги, чтобы искать воду на Марсе. После этого стоит задаться&#xA;вопросом: Есть ли на Земле разум?&#xA;Чем, конечено же, и вызвал волну репостов.&#xA;Рискну высказать непопулярную мысль. Друзья мои, то, что написано в подписи называется «манипулирование сознанием на контрастах». Казалось бы, две совершенно разные темы связанные одним общим словом, даже не понятием, а словом!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Психологическо-стрессовое</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/about-stress-human-body/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 05:58:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/about-stress-human-body/</guid>
      <description>Недавно для книги я писал главу о человеческом стрессе, при чем захотелось дойти «до самой сути», а именно, какие биохимические процессы протекают в человеке, который находится в состоянии стресса.&#xA;И знаете что? Очень многое можно объяснить биохимией, например, лобные доли головного могза (которые отвечают за логику и сознательные решения) начинают меньше участвовать, и больше вовлекается эмоциональная часть мозга. Происходит сильный гормональный вброс. Повышенный инсулин заставляет интенсивнее расходовать запасенную энергию (которую впоследствии нужно как-то восполнить, например, шоколадными батончиками).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Путен и Янукович</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/puten-i-yanukovich/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 17:42:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/puten-i-yanukovich/</guid>
      <description>Посмотрев прекрасный ютубовский ролик под названием Оскар уходит Дмитрию Киселеву, где одного героя ролика опускают, а другого очень даже наоборот, что является прекрасным примером розжига международной вражды, который через СМИ внедряется под корочку сознания российского обывателя.&#xA;Ведь происходящее показывается на первом (!) канале страны. К моему большому сожалению российские власти, а это именно оттуда спускается настолько гениальная мысль, высказывать прямое неуважение к вялому, но все же гостю, совершенно забывают про элементарный этикет.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Зритель будет вознагражден за терпение в самом конце</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/emile-muller/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 19:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/emile-muller/</guid>
      <description>Один из прекраснейших шедевров короткометражного кино.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про сайты</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D1%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 05:39:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D1%8B/</guid>
      <description>Так уж получилось, что первый свой сайт за деньги я разработал в 1999г. Это был каталог стройматериалов где-то на 30000 позиций. Первый свой сексуальный опыт разработчика я получил на свежевышедшем PHP 3.0.3, MySQL.&#xA;За этот проект я получил первый свой гонорар, а также защитил его в качестве бакалаврской работы (за что получил 4 балла, ибо мало кто придавал такую значимость вебу в 99г).&#xA;Успел я поработать в известной на то время веб-студии [DOM.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 марта</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/beautiful-women/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 06:21:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/beautiful-women/</guid>
      <description>Иногда мне очень хочется, что бы люди придавали свой смысл прочитанному (вот в этом и есть сила слова), особенно в связи с событиями.&#xA;Спасибо Роберту Рождественскому за это стихотворение.&#xA;Красивая женщина – это профессия. И если она до сих пор не устроена, ее осуждают и каждая версия имеет своих безусловных сторонников. Ей, с самого детства вскормленной не баснями, остаться одною а, значит, бессильною, намного страшнее, намного опаснее, чем если б она не считалась красивою.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мысли о Дизайне</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/design-principles/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 10:11:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/design-principles/</guid>
      <description>Любi друзi, дружите с ангийским языком, это не только расширит ваш кругозор, но и позволит читать такие статьи как эта: https://www.gov.uk/designprinciples, в которой описаны 10 рекомендаций при Дизайне.&#xA;В целом под Дизайном у меня возникает следующее определение: «Дизайн, это когда создавая вещь, думали обо мне. Как я буду ее [вещь] использовать, почему, и как, мне должно быть легко с ней взаимодействовать?», а отнюдь не «красочные пятна в нужном порядке», каким это мнение распространено среди обывателей.</description>
    </item>
    <item>
      <title>В рамках апгрейда жизни</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/03/life-upgrade/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 13:18:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/03/life-upgrade/</guid>
      <description>Я начал писать книгу, и пока что дал ей рабочее название «Как стать директором». В книге я собираюсь поделиться опытом становления другой Личностью, бесстрессового управления множеством дел, владением дао правильных финансов, правильными делегированием обязанностей, лидерством, и навыками проведения презентаций и публичных выступлений.&#xA;За последние полгода для меня довольно много вещей обрели иной смысл и жизнь открыла свою другую сторону, светлую.&#xA;Для того, что бы стать на новую ступеньку развития мне пришлось достаточно много поработать над собой: и в первую очередь научиться управлять страхом, быть честным с самим собой и уметь распределять мои усилия и моей команды правильно.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Не могу это прятать :) Правда о дизайне вашего продукта</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/01/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B0-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D0%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 08:58:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/01/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B0-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D0%B2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Сага о Приватбанке</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/01/privatbank-story/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 11:34:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/01/privatbank-story/</guid>
      <description>Судя по всему, руководство субъекта приняло стратегическое решение о захвате рынка технологическим и маркетинговым путем.&#xA;Поэтому нельзя не заметить, что из сверхуебанского Приват24 перерос в то, с чем уже можно работать без ощущения брезгливости. И Liqpay хорошая вещь, и магазин товаров и услуг внутри клиент-банка приват24 тоже, в общем-то уже большого отторжения не вызывает. И скайп внедрили по всем отделениям (и удобно и связь даром), и линукс убунту (дешево). И даже скопировали штатовский стартап Square, только вместо штатовских 2,75% поставили 3,5%, видимо за трудности при копировании, либо из-за лицензионных отчислений, либо из жадности.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мой TaskPaper и Getting Results Agile Way</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/01/taskpaper-getting-results-agile-way/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 09:53:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/01/taskpaper-getting-results-agile-way/</guid>
      <description>Если бы меня попросили охарактеризовать TaskPaper одной фразой, то, пожалуй, этой фразой стала бы «гениальная простота», поскольку то, что делает TaskPaper, на первый взгляд кажется простым текстовым редактором. Однако, погодите, не все так просто! И мне кажется, что я врядли изменю TaskPaper после моего увлечения такими штуками как Things, OmniFocus и TheHitList.&#xA;Самый базовый функционал сводится к следующему, у нас, в зависимости от разметки, текст может стать одним из трех элементов: задачей, заметкой и проектом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке на заметку: как снять магнитную метку при помощи магнита</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/01/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BD%D1%83/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2013 16:38:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/01/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BD%D1%83/</guid>
      <description>Для того что бы снять магнитную метку, которую обычно супермаркет вешает на вещи и может забыть снять, нужно обзавестись сильным магнитом.&#xA;Обычно такой магнит можно раздобыть в старом ненужном жестком диске.&#xA;И применить как на картинке.&#xA;За наводку и картинки спасибо этому парню</description>
    </item>
    <item>
      <title>Омнифокус 1.x скачать бесплатно</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/01/%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%84%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%81-1-x-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 12:14:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/01/%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%84%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%81-1-x-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid>
      <description>Омнифокус объявил беспрецендентную акцию. Для подогрева интереса к OmniFocus 2 открыл лицензию на версию 1.&#xA;License Owner: Waiting for OmniFocus 2 License Key: KXKN-ZJDB-EJCX-LZHW-CFBF-QFC http://www.omnigroup.com/blog/entry/anticipating-omnifocus-2</description>
    </item>
    <item>
      <title>Скриптинг на AppleScript</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BD%D0%B0-applescript/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2013 21:13:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BD%D0%B0-applescript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;AppleScript на поверку оказался довольно милым скриптовым движком, очень желавшим быть похожим на обычный человеческий язык.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Типовой скрипт выглядит как&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;tell  application «TaskPaper»&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;  tell  front document&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;   get name of selected entry&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;  end tell&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;end tell&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;данная конструкция покажет строку, на которой сейчас стоит курсор в приложении. И все бы классно, да вот, за такой простотой иногда скрывается неудобство. Например, в моей довольно простой задаче была потребность получить дату у текущего проекта, прибавить один день и перескочить на следующий проект.  Так вот, в AppleScript работа с датой довольно нетривиальная. Сейчас покажу две функции, и вы поймете почему.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Штуки, про которые хотелось бы написать прямо сейчас</title>
      <link>https://prokopov.me/2013/01/%D1%88%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%B1%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 10:34:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2013/01/%D1%88%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%B1%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82/</guid>
      <description>Особо хочется написать обзоры следующих штук, владельцем которых я стал недавно:&#xA;Из софта:&#xA;Hazel Kayboard Maestro Task Paper (OS X, iOS) -&amp;gt; мой основной GTD инструмент MacVim + Janus TheBrain Apple FinalCut X iBank Из гаджетов:&#xA;USB2DVI конвертер DisplayLink для подключения дополнительного дисплея ($36) о пользе двух и более мониторов на рабочем месте X-Mini KAI bluetooth speaker ($51) Из книг:&#xA;Getting Results Agile Way -&amp;gt; my-life-changing-thing The Flinch Алексей Каптерев «Мастерство презентации» Я бы написал пару слов о каждом из инструментов, и, возможно, однажды это сделаю.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ссылка дня для увлекающихся ITIL: Free ITIL Training</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/09/%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D1%85%D1%81%D1%8F-itil-free-itil-training/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 07:45:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/09/%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D1%85%D1%81%D1%8F-itil-free-itil-training/</guid>
      <description>Не смотря на то, что все курсы на английском, достаточно много материала, включая ментальные карты здесь </description>
    </item>
    <item>
      <title>Впечатления от посещения семинара по ITIL от Мук и HP</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/08/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-iti/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 19:34:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/08/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-iti/</guid>
      <description>Cходил сегодня на ITIL семинар, очень понравилось!&#xA;Тренинг проводили в режиме симуляции HP Race to Results Simulation http://h10076.www1.hp.com/education/simulation.htm Суть в следующем: Игроки разбивались на команды: 1. Formula drivers (customers). 2. Service Desk, 3. Technical Stuff, 4. IT Director, 5. SEO (Financial) Сервисы представляли собой компоненты Формулы 1: Fuel supply, Air cooling, Brakes, Engine и так далее. Проводилась симуляция гонки, на протяжении которой возникали инциденты в данных системах, наличие инцидента уменьшало среднюю скорость в гонке.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to fix ICQ HTML tags in iMessage</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/07/how-to-fix-icq-html-tags-in-imessage/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 11:53:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/07/how-to-fix-icq-html-tags-in-imessage/</guid>
      <description>This post is not actual any more, so here is another solution:&#xA;Go to ~/Library/Preferences/&#xA;Open com.apple.iChat.AIM.plist&#xA;Change ForceICQPlainText to true&#xA;Save, put read-only attribute on file&#xA;Logoff/logon. Enjoy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке на заметку: как добавить в iTunes плейлист «последние добавленные»</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/04/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-itunes-%D0%BF%D0%BB%D0%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 08:11:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/04/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-itunes-%D0%BF%D0%BB%D0%B5/</guid>
      <description>С одним из обновлений ушел удобный смарт-плейлист «последние добавленные», но, к счастью, восстановить его задача несложная.&#xA;Добавляем смарт-альбом как на скриншоте ниже и вуаля!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке на заметку: как определить поддержку процессором технологий виртуализации в FreeBSD и Linux</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/04/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 16:32:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/04/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4/</guid>
      <description>Когда мы покупаем б/у сервер для виртуализации необходимо проверить Intel процессоры на предмет поддержки VTi&#xA;Для FreeBSD:&#xA;grep —color VMX /var/run/dmesg.boot&#xA;Для Linux&#xA;grep —color vmx /proc/cpuinfo</description>
    </item>
    <item>
      <title>Просматривая резюме, ловим прекрасное</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%8E%D0%BC%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 18:10:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%8E%D0%BC%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE/</guid>
      <description>Так как у нас на http://it-premium.com.ua снова открылась вакансия, разместили мы ее на work.ua и начали ловить кайф резюме.&#xA;Честно, я не совсем понимаю логику поциента, который пишет следующее, напоминаю, на вакансию рукастого системного администратора.&#xA;Додаткові відомості&#xA;Робота з ПЗ: MS Windows 98-7, MS Office, 1C, Internet Explorer, АБС В2, Far, Kerio WinRoute;&#xA;Ну вы себе представляете, насколько системному администратору необходимо владеть навыками работы с Windows 98, и, OMG, Internet Explorer наравне с 1C?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Цвета в терминале Mac OS X Lion</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5-mac-os-x-lion/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 10:57:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5-mac-os-x-lion/</guid>
      <description>Лично для меня крайне удобным решением для терминала является iTerm2. Однажды, очень захотелось сделать его цветастым. Для получения расцветки необходимо добавить в ~/.bash_profile строку&#xA;export CLICOLOR=1&#xA;По наводке @snupt была найдена и установлена тема Solarized Dark, из-за которой, однако была практически отключена полупрозрачность из-за которой текст читался значительно хуже.&#xA;Также Solarized Dark можно (и нужно) использовать с редакторами Textmate и Sublime Text 2.&#xA;Sublime Text 2 Solarized Dark theme&#xA;Что бы добавить цветастости к выводу git достаточно сделать следующее:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как сменить пароль пользователя в терминале Windows?</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 12:38:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid>
      <description>Оказывается, что Alt+Ctrl+End</description>
    </item>
    <item>
      <title>Концепт windows desktop</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BF%D1%82-windows-desktop/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 09:21:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BF%D1%82-windows-desktop/</guid>
      <description>По мотивам источника: http://www.theverge.com/2012/2/24/2822891/windows-desktop-ui-concept&#xA;А ведь Windows мог бы быть и таким:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Потрясающие вещи появляются в мире</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:28:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5/</guid>
      <description>Иногда ваш покорный слуга не успевает следить за изменениями в окружающем мире, в особенности в нашем мире ИТ.&#xA;Из сегодняшних новостей, которые бы хотелось отметить особо — очень интересный переработанный дизайн FreePBX. Похоже у проекта появился дизайнер, что для open source не характерно, и поднял планку юзабилити вдвое.&#xA;И второе открытие за сегодня произошло через твиттер. Очень крутая веб-морда для gmail на HTML5. Открывая в safari на iPad от родного приложения не отличить.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Классический кейс-стади на примере одинесочной УНФ</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D0%B5%D0%B9%D1%81-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5-%D0%BE%D0%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 16:45:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D0%B5%D0%B9%D1%81-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5-%D0%BE%D0%B4/</guid>
      <description>Такой шикарный, с точки зрения маркетинга, кейс-стади и у себя в блоге не зазорно разместить. Сам продукт, как я уже высказывался в нашем корпоративном IT-Premium блоге, чертовски хорош и аналогов практически не имеет. Но то, что нет разделения по доступу, и что к зарплатам может иметь доступ глазами любой кладовщик, – удручает. Ну и еще один баг — у номенклатуры типа «услуга» нет себестоимости, однако есть у типа «работа», но это уже глубокая специфика.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Практически как Visio онлайн</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-visio-%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 11:28:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-visio-%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</guid>
      <description>Обнаружился на днях прекрасный и, что немаловажно, бесплатный онлайн-инструмент для рисования разного рода диаграмм, майндмапов и брейнстормов http://www.diagram.ly/&#xA;Хорошая библиотека как для Business Process Modeling, так и для описания компьютерных схем и прочих вещей. Пятая точка мне подсказывает, что сам проект, вероятно, не долго останется бесплатным и будет монетизироваться. Такие вещи показывают чуть более чем явно движение от desktop apps to cloud apps.&#xA;Вот схема, которую я создал за пару минут в diagram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мой доклад на хабравстрече о цифровой телефонии</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D1%85%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5-%D0%BE-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 13:25:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D1%85%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5-%D0%BE-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</guid>
      <description>Мой доклад о цифровой телефонии на базе asterisk на хабравстрече в Киеве</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мой доклад на прошлой хабравстрече</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B9-%D1%85%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 17:41:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B9-%D1%85%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5/</guid>
      <description>На прошлой хабраконференции записали также и мой доклад об «ИТ аутсорсинге с поправкой на отечественного потребителя», однако видео, в виду слишком темного помещения и отсутствия дополнительного света вырезали, осталось только аудио.&#xA;Следующий мой доклад будет о цифровой телефонии на базе asterisk, на этот раз с видео.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lightpack, интересное изобретение</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/lightpack-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 11:58:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/lightpack-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid>
      <description>http://code.google.com/p/lightpack/wiki/WorkingBasis утверждается, что создание ambient света позади монитора уменьшает утомляемость глаз и способствует отдохновению. У кого-то из читателей есть интересные мысли на этот счет, которыми хотелось бы поделиться?&#xA;Lightpack 5 from Atarity on Vimeo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Чудесная настройка OpenVPN</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-openvpn/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 15:30:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-openvpn/</guid>
      <description>Два дня я вынашивал мысли о failover vpn, и даже пользовался экзотической схемой с получением внешнего IP через PPTP от одного хорошего провайдера но тот ограничивал скорость на уровне 1Mbit по туннелю, и пришлось думать иную схему.&#xA;И вот чудо, чудо! Получилось организовать настоящий failover bridged VPN!&#xA;Итак, дано:&#xA;Мой офис, у которого два канала, один оптика, другой бекапный ADSL. Я с ноутбуком, который может быть где угодно, когда угодно и в любом состоянии.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вышел новый fun_plug 0.7</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/02/%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-fun_plug-0-7/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 10:58:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/02/%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-fun_plug-0-7/</guid>
      <description>Для счасливых обладателей девайсов типа D-Link DNS-320, D-Link DNS-323 есть хорошая новость, вышел новый fun_plug 0.7 пропустив версию 0.6&#xA;http://www.inreto.de/dns323/fun-plug/&#xA;Также для ARM и OARM энтузиасты собрали следующие пакеты&#xA;— midnight commander 4.8.1&#xA;— glib-2 (needed for mc)&#xA;— htop 1.0&#xA;— screen 4.0.3&#xA;— iftop 1.0 pre 2&#xA;— nmap 5.51&#xA;— transmission 2.42&#xA;— libevent 2.0.16 (needed for transmission)&#xA;— mldonkey 3.1.0&#xA;— nano 2.2.6&#xA;— proftpd 1.3.4a</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новая тема wordpress для nexusnotes.ru</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-wordpress-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-nexusnotes-ru/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 14:56:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-wordpress-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-nexusnotes-ru/</guid>
      <description>Очень понравилась тема «Молескин» у http://www.artemy.com.ua и, пользуясь случаем, установил себе такую же.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самый правильный редирект 301</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/01/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82-301/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 14:42:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/01/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82-301/</guid>
      <description>Если вы мигрируете сайт на новый домен, и не хотите потерять SEO позиций, то важно сделать идеологически правильный редирект.&#xA;Делается он так:&#xA;Options +FollowSymLinks RewriteEngine on RewriteCond %{HTTP_HOST} !^newdomain\.com RewriteRule ^(.*)$ http://www.newdomain.com/$1 [R=301,L] Это можно прописать прямо в vhost секции для сайта, и даже не создавать домашние каталоги.&#xA;Что оставит работающими и старые ссылки на материалы, и переучит поисковики на новые URL.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Секрет успеха</title>
      <link>https://prokopov.me/2012/01/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 09:34:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2012/01/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B0/</guid>
      <description>Инфографика, опубликованная здесь, показывает, какие расхождения в мнениях относительно успеха у бедных людей, среднего достатка и богатых.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Выбор электробритвы</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/12/%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B2%D1%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 11:33:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/12/%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B2%D1%8B/</guid>
      <description>Хорошие статьи буду по-немногу вытягивать наверх.&#xA;Обзор электробритвы Philips (можно применить ко всем электробритвам Philips)&#xA;http://nexus.org.ua/weblog/message/613/&#xA;Обзор электробритвы Brown&#xA;http://nexus.org.ua/weblog/message/840/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Трагедия ИТ аутсорсинга малого бизнеса</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/12/it-outsource-tragedy/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 08:52:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/12/it-outsource-tragedy/</guid>
      <description>Самая большая трагедия ИТ аутсорсинга для малого бизнеса заключается в том, что у малого бизнеса денег нет.&#xA;Если, например, произошел сбой с принтером, то это парализует работу ВСЕГО малого предприятия, им уже нельзя выписывать накладные и отгружать товар, поскольку этот принтер ЕДИНСТВЕННЫЙ.&#xA;И именно поэтому банальный тикет связанный с печатью становится СТРАШНО КРИТИЧЕСКИМ с самыми жесткими сроками по SLA и НЕВЕРОЯТНОЙ важности.&#xA;Вот что печалит.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Учет техники на предприятии</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/12/%D1%83%D1%87%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 12:46:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/12/%D1%83%D1%87%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B8/</guid>
      <description>Вот, не смотря на интерфейс, разработанный, очевидно, программистом без участия дизайнера, сам по себе комплекс вполне заслуживает быть рассмотренным в качестве системы учета техники на предприятии.&#xA;Очевидные плюсы кандидата: понятность и простота использовавания, бесплатность и русифицированность.&#xA;По большому счету программа делает действия аналогичные Everest Audit (сейчас AiDA), но при этом не просит денег.&#xA;http://checkcfg.narod.ru/&#xA;К слову, open source аналог данного комплекса, на который стоит посмотреть http://www.ocsinventory-ng.org/en/about/features/ocsng-glpi.html&#xA;Но с веб-интерфейсом там та же беда, что и у большинства open source продуктов, – дизайн выполенный программистом, как говорит г-н Умпутун, нарисованный чужими для хищников.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Открываются курсы по обучению IP PBX Asterisk</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/11/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B-%D0%BF%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E-ip-pbx-asterisk/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 09:43:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/11/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B-%D0%BF%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E-ip-pbx-asterisk/</guid>
      <description>Цифровая телефония – это перспективное, нужное и важное направление развития системного администратора. Аналоговые АТС медленно, но верно отмирают.&#xA;Будь на острие прогресса!&#xA;Увелич компетенции на 30%!&#xA;Записывайся на курсы по обучению работе с цифровой АТС Asterisk, где ты не только получишь знания нового уровня, но и познакомишься с единомышленниками.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Еще раз (последний) о TP-Link TP-WR1043ND</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/11/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-tp-link-tp-wr1043nd/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 12:40:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/11/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-tp-link-tp-wr1043nd/</guid>
      <description>В прошлый раз я писал о TP-WR1042ND, заставляя его работать как NAS, торрент-клиент и вообще. Так вот, на сегодняшний день имею четкое убеждение и готов сообщить, что не стоит этого делать. В принципе, выпиливая из dd-wrt поддержку AFP, TimeMachine, SMB протоколов, заставить его работать с внешним USB-HDD удалось, однако результаты тестирования весьма удручают.&#xA;Так, при работе торрент-клиента transmission, процессорного времени и производительности дисковой подсистемы уже не хватает для полноценной работы остальных пользовательских приложений, и демоны afpd, smbd просто отваливаются (что неприятно).</description>
    </item>
    <item>
      <title>What is life?</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/10/what-is-life/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 18:42:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/10/what-is-life/</guid>
      <description>Не мог пройти мимо просто так, и утянул к себе:&#xA;Life&amp;#8217;s a test&amp;#8230;.. do you pass? At age 4, success is&amp;#8230;not peeing in your pants. At age 12, success is&amp;#8230;having friends. At age 16, success is&amp;#8230;having a driver&amp;#8217;s license. At age 20, success is&amp;#8230;having sex. At age 35, success is&amp;#8230;having money. At age 50, success is&amp;#8230;having money. At age 60, success is&amp;#8230;having sex. At age 70, success is&amp;#8230;having a driver&amp;#8217;s license.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке Mac OS на заметку: автоматическое обновление DDNS</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/08/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-mac-os-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 07:16:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/08/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-mac-os-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BE/</guid>
      <description>Если у вас тот самый случай, когда DDNS может сыграть важную роль в обнаружении собственного ноутбука, то довольно просто можно создать свой демон регистрации в DDNS.&#xA;Все довольно доступно изложено здесь</description>
    </item>
    <item>
      <title>Добавить ICQ в iChat в Mac OS X Lion</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/08/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-icq-%D0%B2-ichat-%D0%B2-mac-os-x-lion/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 16:24:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/08/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-icq-%D0%B2-ichat-%D0%B2-mac-os-x-lion/</guid>
      <description>Весь процесс описан здесь:&#xA;http://macdaily.me/howto/how-to-set-icq-in-ichat/&#xA;от себя добавлю, теперь в iChat появилось то, о чем так долго мечтали большевики — поиск по контактам Cmd+F</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке Mac OS на заметку: очистка DNS кеша</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/08/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-mac-os-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0-dns-%D0%BA%D0%B5%D1%88%D0%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 11:05:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/08/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-mac-os-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0-dns-%D0%BA%D0%B5%D1%88%D0%B0/</guid>
      <description>dscacheutil -flushcache</description>
    </item>
    <item>
      <title>Заметки по Mac OS X (iOS) Lion</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/07/mac-os-x-ios-lion-hacks/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 10:36:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/07/mac-os-x-ios-lion-hacks/</guid>
      <description>Пришла пора собирать заметки и лайфхаки, поскольку с установкой Lion их стало накапливаться неприлично много.&#xA;Как убрать бесполезную иконку синхронизации из панели верхнего меню системы? — зажмите cmd и утяните ее с панели&#xA;Убрать/добавить виртуальный рабочий стол (aka spaces) — перейти в Mission Control, нажать option — появится крестик на на рабочем столе, можно будет удалить. Вообще, принцип работы с spaces изменился, можно перетаскивать приложения мышью из space в space. Лучше увидеть пример использования на видео.</description>
    </item>
    <item>
      <title>продам майно</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/07/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 14:06:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/07/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE/</guid>
      <description>список майна на продажу</description>
    </item>
    <item>
      <title>coverradio.fm</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/06/coverradio-fm/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 20:20:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/06/coverradio-fm/</guid>
      <description>Обнаружил прекрасное радио — сам слушаю и другим советую.&#xA;Прямая ссылка на поток: http://clck.ru/FCnA (это можно подключить прямо в Raduim)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Переключение раскладки клавиатуры в Mac при помощи Caps Lock (aka Мефодица by Lebedev)</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/06/mac-layout-switch-caps-lock/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 13:11:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/06/mac-layout-switch-caps-lock/</guid>
      <description>В молодости ваш покорный имел радость готовить FreeBSD и Linux, в котором переключение раскладки по Caps Lock было функцией нативной. Для windows тоже был хак от Марка Руссиновича.&#xA;Необходимость в данной манипуляции возникла по мере изучения редактора для трушных юниксоидов — Emacs, комбинации клавиш которого были все завязаны на клавишу Control, расположена которая была не в очень удобном месте. Как выяснилось, на то были свои исторические причины. И подавляющее большинство пользователей Emacs тут же меняли местами control и caps lock.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zabbix freebsd program counter not available for this architecture</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/06/zabbix-freebsd-program-counter-not-available-for-this-architecture/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 16:23:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/06/zabbix-freebsd-program-counter-not-available-for-this-architecture/</guid>
      <description>После обновления Zabbix на FreeBSD до 1.8.5 стал получать сообщения вроде этого:&#xA;Zabbix freebsd program counter not available for this architecture&#xA;и заббикс перестал стартовать.&#xA;Все дело оказалось в старой библиотеке net-snmp, которую необходимо обновить до 5.5, и уже затем пересобрать zabbix.&#xA;portupgrade net-snmp&#xD;cd /usr/ports/net-mgmt/zabbix-server&#xD;make deinstall&#xD;make reinstall Как говорят наши пиндосские товарищи, works like a charm</description>
    </item>
    <item>
      <title>MAC OS X Leopard и баг с PPPoE через tagged VLAN 802.1Q</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/06/mac-os-x-leopard-%D0%B8-%D0%B1%D0%B0%D0%B3-%D1%81-pppoe-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-tagged-vlan-802-1q/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 11:43:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/06/mac-os-x-leopard-%D0%B8-%D0%B1%D0%B0%D0%B3-%D1%81-pppoe-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-tagged-vlan-802-1q/</guid>
      <description>Достаточно, как казалось бы, обыкновенный сетап, подключение модемов через свитч с поддержкой 802.1Q, tagged VLAN создаваемый Mac OS X. Однако, PPPoE сессия через VLAN интерфейсы не поднимается (что вполне работает в Windows и Linux).&#xA;Но обо всем по порядку.&#xA;Есть модем от datagroup без PPPeE, статический IP, настроенный через tagged VLAN. И все работает, только вот медленно и канал довольно нестабильный.&#xA;Клиент подключается через Укртелеком, покупая ADSL модем. Подключение через PPPoE.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Удаленная установка PAP2T</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/06/%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-pap2t/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 11:27:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/06/%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-pap2t/</guid>
      <description>Изначально адаптер идет без начальных установок и с выключенными веб-сервером и DHCP. Включить DHCP и веб-сервер нужно через телефон.&#xA;Вход в голосовое меню: ****&#xA;Включение/отключение DHCP: 101 —&amp;gt; 1 включение; 2 выключение;&#xA;Проверка IP адреса: 110&#xA;Установка статического IP адреса: 111&#xA;Проверка маски: 120&#xA;Установка маски: 121&#xA;Проверка шлюза: 130&#xA;Включение/отключение web-сервера: 7932 –&amp;gt; 1 включение; 2 выключение;&#xA;Сброс всех настроек: 73738</description>
    </item>
    <item>
      <title>О пользе двух и более мониторов</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/05/%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D1%83%D1%85-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 17:40:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/05/%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D1%83%D1%85-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Если вы гик, или дизайнер, программист и проводите много времени за компьютером, то вам просто необходимо использовать два и более монитора на рабочем месте.&#xA;Вот несколько типовых примеров:&#xA;Разработчик.&#xA;на одном мониторе код CSS на другом мгновенный результат в окне браузера (так работает приложение CSSEdit для Mac) на одном мониторе текстовый редактор (IDE), на втором — хелп по функциям, скринкаст и так далее. Дизайнер&#xA;Aperture, LightRoom на одном мониторе thumbnails, на втором full view Ну и в целом, с двумя мониторами можно условно разделить работу на «основное» на одном мониторе и «социальное» типа skype, icq, e-mail, jabber и так далее на другом мониторе.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Аналитика входящих звонков на наш коллцентр</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/05/%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%89%D0%B8%D1%85-%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 12:44:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/05/%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%89%D0%B8%D1%85-%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid>
      <description>На досуге интересно стало проанализировать статистику по входящим звонкам на наш коллцентр.&#xA;Сказано-сделано, дописал за сегодня фильтры и группировку статистики по звонкам, и вуаля.&#xA;На графиках видно, что мы работаем с 9 до 18 пять дней в неделю. В остальное время звонки могут редиректиться на мобильные.&#xA;Количество входящих звонков за апрель 865.&#xA;Можно сделать вывод, что основная нагрузка на колл-центр приходится на время с 10 до 11, видимо после первой чашки кофе сотрудники начинают включать компьютеры.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обзор зарядки La Crosse BC9009</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/05/%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B8-la-crosse-bc9009/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 11:29:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/05/%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B8-la-crosse-bc9009/</guid>
      <description>«Благодаря» говняным аккумуляторам GODP 3000mAh, которые на деле оказались 800mAh я приобрел весьма неплохое зарядное устройство La Crosse BC9009, которое является прямым аналогом модели La Crosse 900.&#xA;Преимущества использования такой зарядки после недели эксплуатации становятся более чем очевидными:&#xA;возможность выбора режимов зарядки для каждого заряжаемого аккумулятора отдельно индикация напряжения, тока, емкости для каждого аккумулятора отдельно на ЖК экранчике возможность задать различные токи зарядки от 200mA до 1800мА без боязни спалить аккумуляторы — сработает термометр и отключит зарядку при перегреве режим восстановления аккумуляторов — много циклов зарядки-разрядки до тех пор, пока не будет потери емкости (но не более 15 циклов).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Если бы водителей принимали на работу так же, как программистов</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/05/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 16:45:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/05/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</guid>
      <description>Если бы водителей принимали на работу так же, как программистов, то выглядело это примерно так.&#xA;__&#xA;Вакансия: водитель.&#xA;Требования: профессиональные навыки в управлении легковыми и грузовыми автомобилями, троллейбусами, трамваями, поездами метрополитена и фуникулера, экскаваторами и бульдозерами, спецмашинами на гусеничном ходу, боевыми машинами пехоты и современными легкими/средними танками, находящимисяна вооружении стран СНГ и НАТО.&#xA;Навыки раллийного и экстремального вождения обязательны. Опыт управления болидами «Формулы-1» — приветствуется. Знания и опыт ремонта поршневых и роторных двигателей, автоматических и ручных трансмиссий, систем зажигания, антиблокировочных систем, навигационных систем и автомобильных аудиосистем ведущих поизводителей — обязательны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про аккумуляторы AA GODP 3000mAh</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/05/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-aa-godp-3000mah/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 12:10:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/05/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-aa-godp-3000mah/</guid>
      <description>Кетайцы такие кетайцы, пока остальное человечество в форм-фактор батарейки АА пытается засунуть 2500mAh, кетайские собратья давно уже освоили выпуск аккумуляторов на 3000mAh, и это при весе одной батарейки меньшей на половину, чем у брендовых конкурентов.&#xA;Решил пошерстить интернеты на предмет отзывов и мнений, и не ошибся в предположениях.&#xA;Зато из топика обнаружил интересную зарядку Lacrosse BC-700, умеющую показывать фактическую емкость аккумулятора, что чрезвычайер полезно.&#xA;http://cgi.ebay.com/Crosse-BC-700-BC700-Alpha-Battery-Charger-Lacrosse-/200580841651?pt=LH_DefaultDomain_0&amp;amp;hash=item2eb38cc0b3#ht_947wt_907</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сбросить забытый пароль для sa на MSSQL 2000</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/05/%D1%81%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-sa-%D0%BD%D0%B0-mssql-2000/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 11:14:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/05/%D1%81%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-sa-%D0%BD%D0%B0-mssql-2000/</guid>
      <description>Бывают в жизни ситуации, когда пароль от sa для MS SQL забыт, либо установлен неизвестным одмином, а доступ все же есть, но через доменный аккаунт.&#xA;Не отчаивайтесь, сбросить пароль можно довольно простым действием, зайти в Query Analyzer и запустить&#xA;sp_password @new = ‘will_never_forget_again’, @loginame = ‘sa’&#xA;и будет вам великое счастье.</description>
    </item>
    <item>
      <title>IP over DNS</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/05/ip-over-dns/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 13:54:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/05/ip-over-dns/</guid>
      <description>Вот что обнаружено в прошивке dd-wrt на маршрутизаторе TP-Link TL-WR1043ND (IP over DNS Tunneling)&#xA;А это значит, что легким движением мыши вы можете включить аццкий функционал, позволяющий обходить авторизацию многих платных хотспотов в отелях, и использовать wifi бесплатно, как описано здесь http://xgu.ru/wiki/DNS-tunneling и здесь http://theapplegeek.ru/archives/283</description>
    </item>
    <item>
      <title>(updated) Про беспроводной маршрутизатор TP-LINK (802.11n) TL-WR1043ND</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80-tp-link-802-11n-tl-wr1043nd/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 08:36:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80-tp-link-802-11n-tl-wr1043nd/</guid>
      <description>История началась с желания увеличить емкость внешнего накопителя на моем старом добром ASUS wl500gP, который трудился в качестве router + torrent + samba + afp + avahi уже не первый год.Подключен был к нему SSD PQI S525 на 64Gb. И все было относительно хорошо. Абсолютно бесшумный. Надежный. 2 порта USB. Кастомной прошивкой из роутера можно выпилить практически все что угодно. Из минусов сейчас уже могу отметить следующие: 1. довольно скромные скоростные показатели USB в среднем до 8-10Мбит (1-1,2Мб/сек), и это не смотря на поддержку USB 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Полезные шорткаты для Mac</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-mac/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 15:28:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-mac/</guid>
      <description>Mac Открыть папку с программами: Shift-Command-A&#xA;Сделать скриншот: Shift-Command-4&#xA;Переместить в Корзину: Command-Delete&#xA;Очистить Корзину: Shift-Command-Delete&#xA;Удалить одно слово слева от курсора: Option-Delete&#xA;Проверка орфографии: Command-:&#xA;Найти слова с ошибками: Command-;&#xA;Сохранить: Command-S&#xA;Сохранить как: Shift-Command-S&#xA;Распечатать: Command-P&#xA;Свернуть рабочее окно: Command-M; Свернуть все окна: Option-Command-M&#xA;Закрыть рабочее окно: Command-W; Закрыть все окна: Option-Command-W&#xA;Завершить принудительно зависшее окно или программу: Option-Command-Esc&#xA;Закрыть все приложения (с сохранением всех изменений в ваших документах) и перезагрузка:Control-Command-Eject</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про государственные говносайты</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D1%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 12:02:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D1%8B/</guid>
      <description>Как правило, государственные сайты всегда представляли собой кусок неудобоваримого говна, что и понятно, учитывая кем и как ставилось техническое задание, а также кем оно исполнялось и кем принималось.&#xA;А бывает ли так, что 10лет назад сайт выглядел гораздо лучше, чем сегодня?&#xA;Вот сайт киевского института автоматизации систем в строительстве, где в 1999 я начинал свою трудовую карьеру:&#xA;Ниже сайт образца 2000 года, выполнен дизайнерами провайдера Elvisti, который в то время находился на территории института.</description>
    </item>
    <item>
      <title>UPDATED: Запуск виртуальной машины в VMWare Fusion автоматически при старте системы (в background не работает)</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA-%D0%B2%D0%B8%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B2-vmware-fusion-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 17:16:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA-%D0%B2%D0%B8%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B2-vmware-fusion-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0/</guid>
      <description>Частым сценарием использования в Mac Server является запуск Windows экземпляра в виртуальном окружении используя VMWare Fusion.&#xA;Но бывает неудобной после перезагрузки (особенно если она связана с перезагрузкой по питанию) необходимость вручную стартовать виртуальную машину.&#xA;Можно ли настроить автоматический запуск boot time?&#xA;Оказывается, можно, и не так уж сложно.&#xA;В Mac OS есть отличный механизм автозапуска демонов и агентов boot time, а также перезапуска оных в случае чего — launchctl (читаем маны).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux: миграция с одного hdd на второй ext3 с увеличением объема</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/linux-%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-hdd-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-ext3-%D1%81-%D1%83%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 17:06:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/linux-%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-hdd-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-ext3-%D1%81-%D1%83%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid>
      <description>Пришлось на asus wl500gP мигрировать с SSD на 64Gb на USB-HDD 500Gb.&#xA;Как водится в интернетах была использована команда&#xA;dd if=/dev/sdb of=/dev/sdc&#xA;которая и сдублировала посекторно весь диск.&#xA;Фокус в том, что и сам диск 500ка стал виден как 64Гб 🙂 Гугление вокруг да около не возымело должного эффекта и решение простыми средствами (fdisk, parted) и resize2ext мне показалось стремным.&#xA;И вот был обнаружен gparted, который по факту оказался ничем иным как свободной версией известного PQMagic, по крайней мере по функционалу точно такой же.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruby on Rails хозяйке на заметку: менеджер локальных сайтов Pow</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/ruby-on-rails-%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 10:56:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/ruby-on-rails-%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</guid>
      <description>Чрезвычайно удобной оказалась возможность работы с несколькими сайтами на базе RoR (по факту на Rack), которую предоставляет утилита Pow.&#xA;Вкратце, если у вас достаточно много сайтов разработке, утилита предоставляет хук в DNS зону dev и позволяет обращаться к вашим сайтам по url вида http://myapp.dev , http://myapp2.dev, а также добавляет правило в фаерволе, которое заворачивает обращения к self с порта 80 на внутренний порт утилиты.&#xA;Сам Pow состоит из двух частей — DNS responder и проксирующего web server.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mac OS X transparent squid ipfw bugfix</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/04/mac-os-x-transparent-squid-ipfw-bugfix/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 11:19:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/04/mac-os-x-transparent-squid-ipfw-bugfix/</guid>
      <description>Сам прозрачный прокси включается проще простого, в squid.conf добавляем:&#xA;http_port 3128 transparent&#xA;и в ipfw добавляем следующее правило заворачивающее с 80го порта на внутренний:&#xA;ipfw add 1050 fwd 127.0.0.1:3128 tcp from 192.168.1.0/24 to not 192.168.1.0/24 80&#xA;Однако, оказалось, на 10.6 не работает ipfw fwd правило для прозрачного прокси.&#xA;Непродолжительное гугление помогло выявить вот такой багфикс:&#xA;sudo sysctl -w net.inet.ip.scopedroute = 0&#xA;или еще лучше прописать в /etc/sysctl.conf&#xA;net.inet.ip.scopedroute = 0 и перезагрузить сервер.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Основная проблема GTD</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/03/main-gtd-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:57:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/03/main-gtd-problem/</guid>
      <description>Основная проблема всех без исключения систем GTD в том, что человек, будучи в усталом состоянии перестает фиксировать задачи/мысли/выполнение.&#xA;И в этом состоит большая трагедия всех, даже самых лучших, GTD систем.&#xA;Just do it! Вот вам и все GTD.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вся правда об операторе мобильного интернета Freshtel</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/02/freshtel-suxx/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 10:45:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/02/freshtel-suxx/</guid>
      <description>В продолжение к топику о выборе оператора беспроводного (мобильного) интернета в Киеве.&#xA;Решили однажды наши клиенты открыть второй офис в Киеве районе Осокорков. А Осокорки это такой район, где находяться генеральские дачи, места парковки различных яхт и прочие аттрибуты тех, кто залез повыше.&#xA;А вот хоть какого-нибудь кабельного интернета там как не было, так и нет, однако лакомая территория не стоит бесхозной, а покрывается всякими wimax/wifi и иными беспроводными провайдерами типа Альтрернет и Фрештел (дочка Альтернет).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему Omnifocus лучше чем Things и Firetask?</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/02/omnifocus-vs-thigs-vs-firetask-gtd/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 12:07:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/02/omnifocus-vs-thigs-vs-firetask-gtd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Во всем многообразии GTD систем хочется еще раз отметить лидеров отрасли для Mac:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://itunes.apple.com/us/app/omnifocus-for-mac/id402835630?mt=12&#34;&gt;OmniFocus&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://itunes.apple.com/us/app/things/id407951449?mt=12&#34;&gt;Things&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://itunes.apple.com/us/app/firetask/id408035776?mt=12&#34;&gt;Firetask&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.potionfactory.com/thehitlist/&#34;&gt;TheHitList&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;цели-и-задачи&#34;&gt;Цели и задачи&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Под целью будем понимать работу в режиме «автопилота», когда обращаясь к записям мы будем видеть тот список дел, которым действительно подходит заниматься в данное время в данном месте, и не быть перегруженными «неподходящими» задачами и проектами.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img style=&#34;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&#34; title=&#34;427757_254877334588276_224365987639411_562554_2011888291_n.jpg&#34; src=&#34;https://prokopov.me/uploads/2012/02/427757_254877334588276_224365987639411_562554_2011888291_n.jpg&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;427757 254877334588276 224365987639411 562554 2011888291 n&#34; width=&#34;430&#34; height=&#34;268&#34; /&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Полезно и наглядно: как завязывать галстук</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%B0%D0%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2011 12:01:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%B0%D0%BB/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Инструментарий верстальщика</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/02/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 12:23:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/02/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>Иногда попадаются прямо-таки «золотые» ссылки для веб-верстальщика, здесь я их и постараюсь собрать вместе:&#xA;http://wordmark.it — быстро подобрать шрифт для надписи из имеющихся у вас&#xA;http://lamb.cc/typograph/ — типографика, подброрка стиля и ритма текста, заголовков&#xA;http://jsfiddle.net/hCVyG/ — отладка jQuery, HTML, CSS, Javascript&#xA;http://sprites.in/ — инструмент для работы со спрайтами&#xA;http://spriteme.org/ — еще один инструмент для работы со спрайтами&#xA;http://csssprites.org/ и еще один&#xA;http://shamansir.github.com/JavaScript-Garden/ — заковыристые темы Javascript&#xA;http://kuler.adobe.com — подбор цветовой гаммы, что хорошо — можно выбрать из готовых</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как исключить папки при поиске в Alfred?</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B0%D0%BF%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B5-%D0%B2-alfred/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 13:13:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B0%D0%BF%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B5-%D0%B2-alfred/</guid>
      <description>Многие из вас знают, любят и пользуют лончер Alfred, который с выходом App Store для Mac стал еще более популярным. Не смотря на сверхвысокую скорость работы и приятный интерфейс, настроек для исключения определенных каталогов и файлов я не нашел, однако, способ все равно есть.&#xA;Оказывается Alfred использует базу spotlight, а у spotlight есть такая настройка.&#xA;Заходите в Системные настройки-&amp;gt;Spotlight и добавляйте для исключения каталоги и файлы как показано на скриншоте ниже.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Must have приложения для Mac</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/01/must-have-app-mac/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 10:56:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/01/must-have-app-mac/</guid>
      <description>Попался мне в руки iMac 27″ на несколько дней для установки … Windows. Видимо владелец совсем не разобрался с работой на маке, поскольку мак был пуст и гол как сокол.&#xA;И решил я погонять его в привычной для меня обстановке с привычными приложениями. Ведь устоялся уже определенный набор приложений, без которых работа на Mac для меня уже не мыслима.&#xA;Список этих приложений привожу ниже.&#xA;1Password — менеджер паролей, стоит ставить сразу в связке с Dropbox и устанавливать расширение для Google Chrome</description>
    </item>
    <item>
      <title>Commandlinefu : домашняя страница юниксоида</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/01/commandlinefu-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%8E%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%B8%D0%B4%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 23:18:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/01/commandlinefu-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%8E%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%B8%D0%B4%D0%B0/</guid>
      <description>Порой бывает комментарий ценнее самой статьи, так, например, на просторах Хабра был найден линк на прекрасный сайт:&#xA;http://www.commandlinefu.com/commands/browse&#xA;Из прекрасного: если вы забыли набрать sudo перед выполнением команды, не беда, выполните sudo !!&#xA;и вместо !! подставится предыдущая строка.&#xA;Или вот, например, закрыли вам весь доступ фаерволами, из сервисов один DNS остался, так вот, можете вполне воспользоваться википедией&#xA;dig +short txt .wp.dg.cx&#xA;где — ключевое слово, на которое вы ищете статью.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Синхронизация Omnifocus с собственным хранилищем</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/01/omnifocus-webdav-sync/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 10:40:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/01/omnifocus-webdav-sync/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не то что бы совсем cloud-sync, но OmniFocus помимо стандартной Bonjour синхронизации по WiFi умеет еще и синхронизироваться через MobileMe, а, ежели вы имеете собственное хранилище, например, VPS или VDS, или попросту не доверяете сторонним лицам свою сексуальную информацию из OmniFocus, то есть еще и опция синхронизации по WebDAV.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GTD, как работать?</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/01/gtd-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 09:26:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/01/gtd-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>По этим двум схемам вполне легко можно разобраться со своими делами по системе GTD</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apple Magic Trackpad, мой опыт использования</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/01/apple-magic-trackpad-expirience/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2011 09:55:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/01/apple-magic-trackpad-expirience/</guid>
      <description>Повелся на статью Macpages и перед новым годом приобрел apple trackpad, об опыте использования которого и спешу рассказать.&#xA;Во-первых использование magic trackpad это уже определенный разрыв шаблона после 20ти летнего использования манипулятора типа «мышь». Во-вторых преимущество трекпада, которое было широко разрекламировано — мультижесты, обернулось по началу большим минусом. После подключения девайса и тестирования немедленно появилось желание расширить возможности трекпада путем установки JITouch, который позволяет использовать мультижесты для открытия-закрытия вкладок в приложениях, перехода между вкладками и другие интересные жесты.</description>
    </item>
    <item>
      <title>iTerm2 для Mac</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/01/iterm2-for-mac/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 09:19:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/01/iterm2-for-mac/</guid>
      <description>По наводке г-на Бобука из твиттера была выужена ссылка на iTerm2 в alpha (хотя по-моему можно уже даже из беты переводить в релиз кандидат).&#xA;Вкратце, iTerm2 является наследником iTerm, который, по-видимому, перестал бурно развиваться. В общем, iTerm2 подхватил выпавшее из рук iTerm знамя лучшего софта для доступа к терминалам.&#xA;Из фич iTerm2 особо хочется отметить:&#xA;очень удобная навигация по закладкам (у меня более 19 хостов) с поддержкой тегов. Это очень удобно, когда можно протегировать девайсы определенной организации, по типу (cisco, freebsd, linux) split screen режим потрясающая скорость работы автокомплит поддержка табов правильно видный курсор поддержка Growl и многое другое</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке FreeBSD на заметку: переворачивание логов exim</title>
      <link>https://prokopov.me/2011/01/freebsd-exim-logrotate/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 19:32:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2011/01/freebsd-exim-logrotate/</guid>
      <description>Данный совсем простой метод подходит не только для логов exim, но и любых других логов, которые необходимо переворачивать либо по размеру, либо по расписанию.&#xA;данные две строки&#xA;/var/log/exim/mainlog mailnull:mailnull 640 7 * @T00 JN /var/log/exim/rejectlog mailnull:mailnull 640 7 * @T00 JN добавленные в файл /etc/newsyslog.conf решают проблему ежедневного переворачивания логов от почтовой системы exim </description>
    </item>
    <item>
      <title>Блоги аццких админов</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/12/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B0%D1%86%D1%86%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 20:23:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/12/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B0%D1%86%D1%86%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid>
      <description>Известные мне хорошие блоги:&#xA;http://www.hilik.org.ua&#xA;http://www.sergeysl.ru (вот такого, однако, не одобряю совсем)&#xA;http://lissyara.ru&#xA;http://www.muff.kiev.ua/&#xA;и само собой http://brj.pp.ru/wiki&#xA;буду благодарен, если читатель поможет продолжить список</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лайфхак в shell: быстрое перемещение по каталогам</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/12/quick-shell-cd/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 07:25:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/12/quick-shell-cd/</guid>
      <description>UPD: добавлено видео процесса.&#xA;Для тех, кто способен пальцами гвозди гнуть, а именно, яростных программеров и юниксовых сисадминов будет небезынтересным эффективный способ передвижения по каталогам. Не открою большой тайны, если скажу, что наиболее популярным каталогом при работе с FreeBSD у меня является /usr/local/etc/. Это значит я наберу cd /u tab /l tab /e tab [enter], а именно 13 нажатий клавиш .&#xA;А можно быстрее? Оказывается можно!&#xA;Небольшой скрипт, который мы можем взять с github, и без труда проинсталлировать в системе, и вуаля.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пальма первенства среди сайтов по приложениям для iPhone</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/11/%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 15:34:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/11/%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8/</guid>
      <description>http://apptrackr.org/ теперь подхватил выпавшее из appulo.us знамя обменника линками на ломаные приложения из AppStore.&#xA;Приятный вебдванольный интерфейс, скорость работы, огромная база, все это делает сайт лидером в своей пиратской области.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Перестал работать ICQ в iChat?</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/11/ichat-icq-aim/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 07:42:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/11/ichat-icq-aim/</guid>
      <description>В свете событий приобретения ICQ отечественными производителями есть мнение, что началась борьба с альтернативными клиентами ICQ. Если борьба таки действительно будет иметь место рискую предположить, что от его использования большинство будет отходить в сторону jabber и skype (который уже сейчас убивает всех функционалом с групповыми видеоконференциями).&#xA;В настройках айчата на первой вкладке учетной записи AIM с логином ICQ снимите галку с включения записи, далее идите в настройки сервера и в поле сервер при отжатом SSL введите 64.</description>
    </item>
    <item>
      <title>О неистощимости фантазии в области обмана</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/10/%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%89%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 13:00:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/10/%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%89%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%B1/</guid>
      <description>Сегодня был застигнут врасплох нажав на обычный, казалось бы, ролик youtobe.&#xA;Похоже на интерфейс youtube? Да как две капли.&#xA;Но не тут-то было, вместо проигрывания ролика произошел переход по гиперссылке на сайт рекламодателя.&#xA;Таким обманутым ваш покорный не чувствовал себя с 2000г., когда увели мой честный icq семизнак путем подсовывания для ввода пароля сайта похожего на генерального прокурора icq 🙂</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что чаще всего ломается у пользователей?</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/09/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B0%D1%89%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%83-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 12:08:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/09/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B0%D1%89%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%83-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB/</guid>
      <description>Пытливый читатель, вероятно, догадался о том, чем занимается автор в свободное от отдыха время, так вот,&#xA;интересную статистику на днях снял с тикетовки,&#xA;статистика отражает в процентном соотношении количество инцидентов по той или иной услуге и является четырехмесячным срезом.&#xA;Так что, вопреки мнению, что чаще всего у пользователей возникают проблемы с печатью не совсем верны 🙂</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про линуксы. Необычный максвитч … с линуксов :)</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/09/macswitch/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 17:39:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/09/macswitch/</guid>
      <description>Кроха сын пришел к отцу, и спросила кроха:&#xA;— Папа, линукс — это хорошо?&#xA;— Да, сынок, неплохо.&#xA;Знакомство с линуксами я завел в далеком 95-96г, это были Slackware 2.x и Redhat 4.x. Не понять сегодняшней молодежи то ощущение, когда ты перед командной строкой, и совсем без интернетов (а у кого они тогда были?). Ощущения острые, как и чего делать даже спросить было не у кого. И все же после пересборок и подпиливания то тут, то там ядра, понравился линукс тем, что mp3 файлы на моей dx4 100 проигрывал не заикаясь, чего не мог добиться друг моего детства windows 95 от подруги моего же детства DOS 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Таймаут набора номера SIP Linksys PAP2T и SPA3102 dialplan</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/08/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%B0%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B0-sip-linksys-pap2t-%D0%B8-spa3102-dialplan/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2010 10:52:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/08/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%B0%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B0-sip-linksys-pap2t-%D0%B8-spa3102-dialplan/</guid>
      <description>asores wrote: У меня когда набираешь внутренний номер с аналогов. телефона через PAP2T в asterisk, с момента набора послендней цифры номера и получением сигнала вызова возникает пауза 5-7 сек&amp;#8230;. Подкорректируйте диалплан, и укажите там паузу в конце — SX, где X — время в секундах, через которое начнётся набор номера. Если известна длина номера — можно сделать S0 в конце и набор начнётся сразу, как вы накликаете указанное в диалплане кол-во циферок.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Things, OmniFocus и прочие GTD</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/08/thing-vs-omnifocus-gtd/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 09:40:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/08/thing-vs-omnifocus-gtd/</guid>
      <description>Почему работают GTD системы?&#xA;Почему не работают GTD системы?&#xA;Почему Things завоевывает больше пользователей простотой и дизайном, нежели OmniFocus функциональностью?&#xA;Как пользователь со стажем обеих систем (а также The Hit List, MyLifeOrganized) имею что сказать.&#xA;OmniFocus заставляет таки почувствовать себя белкой в колесе жизни. Продуктивность растет, сильно растет и часто и помногу. И вот уже вырастает до таких пределов, когда человек начинает себя чувствовать автоматом по выполнению задач и проектов и говорит себе «стоп, хватит, выходной».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Позитивный топик о Mac soft.</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BA-%D0%BE-mac-soft/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 11:56:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BA-%D0%BE-mac-soft/</guid>
      <description>Вот так просто, голосованием большинства определяется лучший софт для Mac из серии must have.&#xA;Спасибо ctrld за ссылку.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новые грани сайта :)</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/07/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 07:05:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/07/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B0/</guid>
      <description>Создал 3 раздела, которые буду пополнять самым полезным в мире чтивом, фильмами и музыкой.&#xA;Интересны в первую очередь вещи, которые не являются попкорном для мозга, но развивающие и оставляющее долгое послевкусие задумчивости над бытием.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Проebay</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/07/%D0%BF%D1%80%D0%BEebay/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 06:52:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/07/%D0%BF%D1%80%D0%BEebay/</guid>
      <description>Купил я как-то через мегаполезный сервис ebay шнур для зарядки iPhone. Китайский такой, за 3-4 бакса включая доставку.&#xA;И вот незадача, приехавший шнурок попросту не подходил к разъему!&#xA;Ну, как водится, поставил неудовлетворительную оценку заказа в графе «описание товара». Поставил и забыл. А китайский продавец увидел, и не забыл. И вот, учитесь, парни, как нужно с кастомерами переписываться.&#xA;Hi, friend, i am sorry for trouble, we are honest seller, i think maybe the</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про диеты</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/07/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 11:10:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/07/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid>
      <description>Сидячая работа? Большой процент подкожного жира? Сопишь завязывая шнурки?&#xA;Тогда эта диета для тебя. Почему?&#xA;Потому что достаточно просто ее соблюдать, не нужно перенапрягаться выбором когда и что правильно есть.&#xA;Все достаточно просто и понятно, и позитивный результат не заставит себя долго ждать.&#xA;Также не могу не порекомендовать эту книгу для правильного отношения к себе и тому, что ты ешь.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про юзабилити</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/06/usability/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 09:39:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/06/usability/</guid>
      <description>Как известно, человек не воспринимает число объектов более 6-7 одновременно,&#xA;так настоящей pain-in-the-ass становится работа с раздутыми менюшками (привет microsoft office 97-2003), особенный кариес мозга вызывают различного рода treeview. Так появился интерфейс ribbon в Microsoft Office 2007.&#xA;А вот как к этой проблеме подходят инженеры эпл. Иконки в iPhone расположены в 5 столбцов и 4 ряда.&#xA;В таком меню элементы сгруппированы и разделены не более чем по 5, что явно улучшает user expirience.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Life’s life</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/06/lifes-life/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 13:35:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/06/lifes-life/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Рыдалъ. Programmers only.</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/06/java/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 14:47:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/06/java/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Прошивко 4.0</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/06/iphone-firmware-4/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 13:32:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/06/iphone-firmware-4/</guid>
      <description>Уже, как говориться, боян, но не могу не поделиться положительными эмоциями от прошивки iphone 4.0&#xA;Итак, самые яркие моменты в прошивке 4.0 (для 3G не работают бекграунд, мультитаскинг)&#xA;работает анлок 🙂 папки mail для всех ящиков через iTunes можно двигать иконки через iTunes можно сливать-заливать книги в Stanza и вот, прекрасное:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пожелаем раскруток )</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/06/wedding-photo/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 11:29:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/06/wedding-photo/</guid>
      <description>Жене моей, Юле Прокоповой, пожелаем большой раскрутки на поприще свадебной фотографии.&#xA;Спасибо скажу всякому, кто упомянет добрым словом. А то и Guinnes вышлю DHLем 🙂</description>
    </item>
    <item>
      <title>Удивительных людей псто</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/06/%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D1%81%D1%82%D0%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 20:57:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/06/%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D1%81%D1%82%D0%BE/</guid>
      <description>Уличный Drum’n’Bass&#xA;Потрясающая игра на … стаканах&#xA;Баянист</description>
    </item>
    <item>
      <title>Удобный Google, использование клавиатуры для перемещения</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/05/google-search-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 17:34:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/05/google-search-shortcuts/</guid>
      <description>Если вы настоящий гик (а я думаю, если читаете мой блог, то вы явно гик), то несомненно стараетесь оптимизировать все для эффективной работы. И вряд ли на сегодняшний день мы можем найти более часто используемый инструмент, нежели поиск от Google.&#xA;А знаете ли вы, что в Labs можно включить режим перемещения по поиску при помощи шорткатов?&#xA;j — вверх по ссылке&#xA;k- вниз по ссылке&#xA;/ — перейти в строку поиска</description>
    </item>
    <item>
      <title>Из прекрасного: драже для ароматизации кала</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/05/%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 15:49:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/05/%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8/</guid>
      <description>Украинская парфюмерная компания Bezstuzhev &amp;amp; Donskoy изготавливающая эксклюзивные ароматы, сделала прорыв в мире ароматов, а именно создала драже для ароматизации кала у человека.&#xA;Способы применения и дозы:&#xA;Внутрь по 1 драже за 5 мин., до дефекации как взрослым так и детям. Драже начинает своё действие через 5 мин., после приёма и держит своё ароматическое свойство около 2-х часов.&#xA;Источник:&#xA;http://marmelad-card.com.ua/more/696.htm&#xA;особенно радует e-mail указанный на странице производителя 🙂</description>
    </item>
    <item>
      <title>О браузерах</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/05/browser-wars/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 20:35:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/05/browser-wars/</guid>
      <description>IE как-то мной недолюбливался еще со времен Netscape, и всю эту юношескую неприязнь удалось пронести через года и предпочтение отдавать этим нашим фаерфоксам обвешанным внушительным списком плагинов.&#xA;Однако, с приобретением мака стало понятно, что не фаерфоксом единым жив человек. Много с тех пор браузеров появлялось, однако…&#xA;Сафари. На текущий момент one and only браузер. Но ведь странно, пользую практически из коробки, минимум финтифлюшек, и все нравится! Только плагин Glims вот научил сафари сохранять сессии, и вот, что еще нужно для жизни?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Цытрегс</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/05/%D1%86%D1%8B%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%81/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 14:27:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/05/%D1%86%D1%8B%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%81/</guid>
      <description>Цытрегс, однако, дубовый.&#xA;Для инсталляции Citrix Xen App 5 потребовалось установить JRE 1.5.06, Visual J# 2.0 redistributable, Microsoft Framework 2.0.&#xA;И со всем этим барахлом оно должно взлететь?&#xA;А, ну и сервер лицензий на апаче 🙂&#xA;Настраивая сбоку Citrix Secure Gateway получил порцию незабываемых ощущений.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Коучи-хуйоучи (мотивационные тренеры)</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/04/coaching/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 10:57:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/04/coaching/</guid>
      <description>сцылко тыц: http://www.latansky.com/trainings/bts&#xA;Фраза «Успех доступен всем — каждый человек может создать для себя такую жизнь, которую он может себе представить!» вынесенная в заглавие сайта суперкоуча на самом то на деле и выражает всю суть разводняка. Рассказы о мотивации и есть самый разводняк. В книге «как заработать миллион» написано, что нужно написать и продать книгу с названием «как заработать миллион» 🙂&#xA;Тем не менее фраза абсолютно верна и точна. Дело в том, что человек сам как кузнец, так и пиздец своему счастью.</description>
    </item>
    <item>
      <title>А вы нашли смысл в жизни? :)</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/04/psycho/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 20:28:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/04/psycho/</guid>
      <description>Переполняясь чувствами пишу эти строки, ибо искра мысли насколько таинственна, настолько же и материальна. Иногда к человекам приходят различные «кризисы среднего возраста» и мысли типа «тварь я дрожащая, или право имею?» и «хочу ли я, могу ли я и надо ли?». Тогда человекам хочется встретить, наверное, понимание всей глубины наших глубин в глазах и головах окружающих, ан нет. Потому что всем похуй.&#xA;К чему я клоню? Вот к этому вот, горячо рекомендую послушать для расширения сознания.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Англо-русские словари в Mac. Lingvo 12 En-Ru/Ru-En и словарь синонимов.</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/04/mac-russian-dictionary/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 09:40:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/04/mac-russian-dictionary/</guid>
      <description>UPDATE: обновил ссылку на rutracker.&#xA;Вот оно, нерафинированное счастье. Знаете ли вы, что в Mac встроены прекрасные словари вызываемые по хоткею cmd+ctrl+d?&#xA;А знаете ли вы, что английские словари, которые идут в поставке к Mac можно пополнить русскими словарями на базе Lingvo?&#xA;Lingvo 12 En-Ru/Ru-En и словарь синонимов.&#xA;Как бы вот: http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=601894&#xA;Распаковать и положить в папку /Library/Dictionaries.</description>
    </item>
    <item>
      <title>high availability http load balancer</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/03/high-availability-http-load-balancer/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 14:28:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/03/high-availability-http-load-balancer/</guid>
      <description>На просторах интернетов был найден software http load balancer для распределения нагрузки на web-front.&#xA;По многообещающим страницам сайта можно предположить, что модуль способен выдержать распределение http запросов с нагрузкой в десятки тысяч запросов в секунду.&#xA;Linux 2.4 on x86, x86_64, Alpha, SPARC, MIPS, PARISC Linux 2.6 on x86, x86_64, ARM (ixp425), PPC64 Solaris 8/9 on UltraSPARC 2 and 3 Solaris 10 on Opteron and UltraSPARC FreeBSD 4.10 — 6.2 on x86 OpenBSD 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про фотки</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 18:28:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>Фотки. В основном фотки бывают унылые и безжизненные. В некоторых даже бывает сюжет. В иных можно увидеть двойной смысл и зеленых человечков в капюшонах. А бывают красивые, выразительные и вызывающие эмоции.&#xA;Сегодня посетив выставку World Press Photo Award 2009 увидел и поразился. Ну да. Война и все такое. Жесть всегда привлекала людей как мух на мед, поэтому 90% фото на выставке про жесть.&#xA;А вот бороздя архивы лепры, наткнулся на потс с лепроюзерами, и так был впечатлен одним фото, что тут же захотел утянуть к себе в блог.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Управление Active Directory: групповые операции над аттрибутами</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/03/active-directory-group-attributes-change/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 09:51:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/03/active-directory-group-attributes-change/</guid>
      <description>Для тех, кто любит и умеет готовить AD не секрет, что работа со свойствами пользователей в больших количествах занятие трудоемкое.&#xA;Какие-то свойства профиля можно задать групповой операцией, а какие-то нет.&#xA;Нелегкий труд ADмина призвана облегчить сия утилита.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вопрос про отказоустойчивость сервисов, например, FTP</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/03/service-high-availiability/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 07:03:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/03/service-high-availiability/</guid>
      <description>интересный вопрос мне задали сегодня&#xA;вот есть публичный FTP, скажем даже два FTP сервера на разных площадках хостинг-провайдера.&#xA;Как организовать доступность сервиса в случае падения одного из серверов?&#xA;DNS? А вообще бывает такой «пингующий» DNS, который будет исключать IP сервиса из резолва, если тот не «живой»?&#xA;Нагуглил, меж тем, вот такой девайс&#xA;за $10 000.&#xA;Но с поправкой на нашу суровую реальность смотрим на более бюджетные вещи 🙂</description>
    </item>
    <item>
      <title>Забавный баг Mac&#43;Cisco</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/02/cisco-mac-launchd-bug/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2010 15:56:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/02/cisco-mac-launchd-bug/</guid>
      <description>Любопытный баг тут обнаружился случайно.&#xA;Внезапно на Maке взбесился процесс launchd отъедая 100% ресурсов.&#xA;Закатав рукава запускаем Console, где обнаруживаем такие строки:&#xA;27.02.10 17:07:14 com.apple.launchd[1] (com.apple.tftpd[28030]) Exited with exit code: 1&#xA;в абсолютно неимоверном количестве.&#xA;Теряясь в догадках запустил tftpserverd (что тут же успокоило launchd), и стал пробовать мысленно связать этот полтергейтс с происходящим вокруг до тех пор, пока взглядом не уперся в лежащую рядом cisco 871.&#xA;Осенившая мысль подсказала, что cisco свои конфиги пытается получить как раз по tftp!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тошнотег в ассортименте.</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/02/%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B3-%D0%B2-%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 14:35:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/02/%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B3-%D0%B2-%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B5/</guid>
      <description>Налетаем, разбираем:&#xA;http://gadgets-shop.com.ua/product_865.html&#xA;SONIC NAUSEA — Ультразвуковой тошнотик (ультразвуковой отпугиватель) для людей — это маленькое электронное устройство, которое может вызвать у людей, находяшихся с ним в одном помещении дискомфорт. Устройство воспроизводит уникальную комбинацию ультравысокочастотных звуковых волн, которая приводит через некоторое время к тошноте у человека. Он так же может вызвать головные боли, интенсивное раздражение, потение, неустойчивость, тошноту, или даже рвоту. Благодаря уникальным особенностям звуковой волны — очень трудно локализовать его местонахождение, что делает его ещё более скрытным.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тюнингованый УАЗ! Звезда в шоке!</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/02/%D1%82%D1%8E%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D0%B0%D0%B7-%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0-%D0%B2-%D1%88%D0%BE%D0%BA%D0%B5/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 11:32:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/02/%D1%82%D1%8E%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D0%B0%D0%B7-%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0-%D0%B2-%D1%88%D0%BE%D0%BA%D0%B5/</guid>
      <description>http://auto.ria.ua/megaphoto/auto-2247217.html#photoId_7448999&#xA;Вот ведь с душой подошли люди к вопросу тюнинга УАЗа! И ведь всего $10K, а сколько стараний и труда вложено.&#xA;http://auto.ria.ua/auto_uaz_2247217.html&#xA;Двигатель 2.8I, 150л.с. ФОРД (он же и в тех.паспорте), 5ст КПП ФОРД, полный тюнинг, 100% утеплен и обесшумлен, дисковые тормоза всех колес, гидроусилитель, сигнализация, ц/з, люк с регулировкой в двух направлениях, кожаный салон и обшивка дверей, потолок алькантара, подогрев передних сидений, мультируль обшитый кожей, эл.зеркала, неоновая подсветка (порогов, салона, приборов, ручек открывания замков, подножек), 2 бака, 2 эл.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visor bundle. Консоль для Mac в стиле quake.</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/02/quake-like-mac-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 09:09:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/02/quake-like-mac-terminal/</guid>
      <description>Здравствуйте, дорогие мои, присаживайтесь поудобнее, в этой статье мы рассмотрим «плюшку» для удобства работы в консоли Mac, которая выезжает «как в Quake»&#xA;Для инсталляции скачиваем пакет http://visor.binaryage.com/&#xA;и устанавливаем.&#xA;Запускаем Terminal.app, заходим в настройки Cmd+, кстати, этот шорткат работает для любых приложений на Маке.&#xA;устанавливаем активационный шорткат, для меня удобным показался option+~&#xA;закрываем настройки, нажимаем option+~ и смотрим на выехавшую консоль размером в треть экрана. В консоли поддерживаются табы, cmd+t откроет новую вкладку.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пять клевых фич Мака</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/02/five-mac-killer-features/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2010 11:27:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/02/five-mac-killer-features/</guid>
      <description>Оригинал:&#xA;http://www.silvermac.com/2006/cool-things-you-can-do-on-mac/&#xA;Словарь ctrl+cmd+D при выделенном слове Инверсия цвета ctrl+cmd+option + 8 Медленное сворачивание приложения shift + клик на желтой кнопке Быстрое сохранение clipboard (Evernote like), выделяем текст и тащим мышью на рабочий стол 🙂 Скриншоты cmd+shift+3, cmd+shift+4, Space — сохранение в png как рабочего стола, так и вырезки фрагмента отдельного окна От себя добавлю пару шорткатов:&#xA;переход между табами safari — cmd+shift+[ таб влево cmd+shift+] таб вправо ctrl+space — вызов spotlite cmd+shift+n в finder — создание каталога cmd+shift+G в finder — быстрый переход к каталогу (работает tab-completion).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сервис поиска mp3</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/02/mp3-search-engine/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2010 09:53:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/02/mp3-search-engine/</guid>
      <description>Потрясающий сервис поиска музыки в формате mp3, вполне себе можно скачать, все что найдено.&#xA;&amp;lt;tagoo.ru&amp;gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>открыть/закрыть open relay Exchange 2007</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/02/open-relay-exchange-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 22:02:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/02/open-relay-exchange-2007/</guid>
      <description>было дело, открыл однажды open relay на Exchange для внутренних нужд,&#xA;и вот на днях этот сервер стал публичным, а open relay, о ужас, остался!&#xA;Закрыть его было делом таким же непростым как и открыть, поэтому записываю, дабы не забыть:&#xA;[&#xA;]2&#xA;UPDATE:&#xA;хозяйке на заметку: лучший сервис тестирования почтового сервера на предмет корректной настройки DNS/SMTP и наличия в спамлистах.</description>
    </item>
    <item>
      <title>обновление лучшей SIP звонилки для Mac — iSoftPhone</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/02/isoftphone-sip-dialer-for-mac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:50:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/02/isoftphone-sip-dialer-for-mac/</guid>
      <description>Продукты для Mac с каждым новым днем становятся все лучше и лучше, так, обновление лучшей звонилки всех времени и народов iSoftPhone принесло неподдельную радость от использования.&#xA;Источником бурной радости явилось добавление кнопки выбора альтернативного вывода звука, теперь я могу вполне пользоваться bluetooth гарнитурой исключительно тогда, когда это нужно!&#xA;Новый дизайн стал еще более привлекательным.&#xA;Появилась поддержка DND режима одной кнопкой, а интеграция с маковской Address Book заставляет забыть о ручном наборе телефона.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как работать эффективно?</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/howto-work-effective/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2010 16:33:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/howto-work-effective/</guid>
      <description>Эффективная работа означает в первую очередь эффективное использование рабочего (и не рабочего) времении, как своего, так и чужого. Как понять, что ваше время используется эффективно, и как понять, что вы в данный момент занимаетесь именно теми вещами, которыми следует заниматься? Автор перепробовал на собственной шкуре большинство GTD методик, пробовал вести в наладоннике Pocket Loox под Windows Mobile 2003, пробовал вести сугубо на десктопе, пробовал связку десктоп-наладонник, пробовал GTD системы для iPhone, пробовал запись на диктофон, пробовал бумажные носители.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хозяйке на заметку: корректная настройка DNS записей для сервера jabber</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/jabber-server-dns-setup/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 07:12:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/jabber-server-dns-setup/</guid>
      <description>Сталкивались ли вы с проблемами отправки сообщений [Jabber с Google Hosted services](http://googletalk.blogspot.com/2006/01/xmpp-federation.html) на аккаунт вне вашего домена?&#xA;Если вы хотите, что бы ваш jabber сервер был доступен для общения и с другими доменами интернета (что называется «федерация»), будьте добры настроить DNS записи для вашего домена, как показано на примере ниже:&#xA;_xmpp-client._tcp 900 IN SRV 5 0 5222 jabber.example.com.&#xA;_xmpp-server._tcp 900 IN SRV 5 0 5269 jabber.example.com.&#xA;_jabber._tcp 900 IN SRV 5 0 5269 jabber.</description>
    </item>
    <item>
      <title>iChat ICQ without HTML tags now. Chax is in beta now. Finally.</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/ichat-icq-without-html-tags-now-chax-is-in-beta-now-finally/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 21:10:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/ichat-icq-without-html-tags-now-chax-is-in-beta-now-finally/</guid>
      <description>То, о чем так долго мечтали большевики, свершилось! Скажи, «Аминь», на!&#xA;Не прошло и сто лет, как iChat, благодаря особой примочке «Chax» научился слать сообщения без HTML тегов камрадам все еще использующим ICQ.&#xA;Chax возмужал и вырос из alpha и стал betой, с чем всех нас и поздравляю. Adium же пока отложим в дальний пыльный ящик, пока пусть полежит до лучших времен.</description>
    </item>
    <item>
      <title>iPhone tethering — делаем из iPhone модем</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/iphone-tethering-modem/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2010 06:30:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/iphone-tethering-modem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Получилось в оживить функционал Internet tethering, режим модема на iPhone. Говорят, что прошивки &amp;gt;3.0 уже не обладают этим функционалом, не знаю, — не проверял. Если у вас есть возможность проверить на свежей прошивке (сейчас 3.1.2), просьба отписать в комментариях.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;http://lh3.ggpht.com/_YlUeUCURrJM/SwvnjZ_SXLI/AAAAAAAADBY/8SuSIZCqLHs/IMG_0494.PNG?imgmax=800&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;IMG_0494.PNG&#34; width=&#34;320&#34; height=&#34;480&#34; /&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mac, Windows и ultravnc</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/mac-windows-vnc/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 09:03:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/mac-windows-vnc/</guid>
      <description>Знаете ли вы, что в Mac уже встроены средства удаленного доступа, как для вызова удаленного хоста, так и предоставления доступа с удаленного хоста?&#xA;Для удаленного подключения нам пригодится бесплатный пакет UltraVNC, который мы установим на windows хосте. Думаю, у читателя не возникнет особых проблем с установкой.&#xA;Теперь из Mac вполне спокойно можно подключаться к хосту windows с ultravnc просто набрав в Safari в строке адреса следующую сроку:&#xA;понятно, что IP должен быть указан того хоста, к которому вы собираетесь подключиться.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сравнение софта под Mac и под Linux</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%82%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-mac-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 17:42:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%82%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-mac-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-linux/</guid>
      <description>Был порадован комментарием с habrahabr.ru&#xA;Если оно говно, то это не значит что им не надо пользоваться. Землю тоже говном удобряют 🙂&#xA;Просто Mac-софт это как супермаркет. Пришёл, выбрал что надо, оплатил и кушай.&#xA;С GNU-софтом всё сложней. Вот тебе семена, распаши грядку, завези говна, перекопай, подожди годик пока перегорит, засей, расти-поливай, багов убивай. Потом собирай урожай, приготавливай и кушай.&#xA;Селяви…&#xA;http://habrahabr.ru/blogs/open_source/79378/#habracut&#xA;http://olegkrasnov.habrahabr.ru/</description>
    </item>
    <item>
      <title>наглядный анализатор использования диска Overdisk</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/disk-usage-analyzer-overdisk/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 10:35:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/disk-usage-analyzer-overdisk/</guid>
      <description>Была недавно замечена в работе удивительно полезная утилита Overdisk, которая весьма наглядно, круговыми диаграммами отобразит, что именно занимает дисковое пространство на сервере.&#xA;А может это видеоархив в .doc? Или mp3 запрятал пользователь промеж файлов 1Ски?&#xA;Все это поможет выявить freeware (!) программа Overdisk</description>
    </item>
    <item>
      <title>интересные шорткаты для Win7</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-win7/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 09:07:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-win7/</guid>
      <description>Исключительно случайно были обнаружены прикольные шорткаты на Win7:&#xA;Win+Left и Win+Right распахнет окно и прижмет влево или вправо.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ускоряем работу iPhone</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/make-iphone-faster/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 21:54:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/make-iphone-faster/</guid>
      <description>Не так давно мой смартфон стал радовать меня меньше, чем раньше, и связано это было с производительностью. Если раньше, сразу после прошивки телефон «летал», то сейчас на некоторых приложениях он еле двигался. Особенно это заметно при работе с браузером, почтой и различными поисками (например по адресной книге).&#xA;Однако, при помощи определенных манипуляций удалось заствавить этот чудесный аппарат работать резвее.&#xA;Вкратце: избавляем телефон от поддержки ненужных языков, оставляя лишь два необходимых: ru и en и наслаждаемся результатом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>mod_security2 или как обезопасить свой хостинг от злодеев?</title>
      <link>https://prokopov.me/2010/01/mod_security2/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2010 13:04:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2010/01/mod_security2/</guid>
      <description>![mod_security for apache](/uploads/2010/01/mod_security_for_apache.png)&#xA;В случае, если вы предоставляете услуги хостинга вам будет небесполезно знать, как быть, если сайты содержат старые версии публичных движков Joomla, ShopScript, WordPress, etc и периодически подвергаются взломам.&#xA;В таких случаях править код и обновлять версии клиентского ПО самостоятельно вы не будете по понятным причинам, да и не всегда у клиента есть возможность найти программера/фрилансера готового выполнить обновление работающего и приносящего доход, хотя и старого интернет-магазина или форума.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mobile Me</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/mobile-me/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2009 10:28:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/mobile-me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Читать о &lt;a href=&#34;http://www.prostomac.com/2009/12/mobileme-mobilizirujtes/&#34; title=&#34;MobileMe: мобилизируйтесь! | простоMAC&#34;&gt;тестировании MobileMe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Задумался я как-то об использовании Mobile Me сервиса, какие дает преимущества за $100 в год?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В этой статье мы попытаемся найти более бесплатные аналоги, если таковые существуют.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://prokopov.me/uploads/2009/12/01_mobileme_logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;294&#34; height=&#34;288&#34; /&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>apachetop</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/apachetop/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2009 10:03:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/apachetop/</guid>
      <description>Набрел на забавную утилиту apachetop&#xA;Вот такой простенький, порой, бывает нужен анализатор состояния апача, вдруг атакует кто?</description>
    </item>
    <item>
      <title>D-Link DIR-320 и сетевая печать</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/dir320-printserver/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 13:43:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/dir320-printserver/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Заметку побудило написать мое удивление при настройке печати через D-Link DIR-320, а именно несвойственная такого класса устройствам безгеморройность в настройке.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для того что бы наш Xerox 3119 корректно распознался коробочкой пришлось обновить прошивку с 1.00 до 1.10, и после этого, о чудо, принтер был роутером обнаружен и автоматически настроен.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://prokopov.me/uploads/2009/12/xerox_3119_printserver.png&#34; alt=&#34;xerox 3119 printserver&#34; height=&#34;113&#34; width=&#34;567&#34; /&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Все что вы хотели знать о стиральных машинах, но боялись спросить</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/wash-mashine/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 10:44:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/wash-mashine/</guid>
      <description>Если вдруг так случится, что стиральная машинка не работает как надо:&#xA;грамотный блог с советами по обслуживанию стиральных машин.&#xA;Из блога вы узнаете:&#xA;[почему калгон не рулит](http://repair-wash.ru/make-sense/kalgon-pravda-i-lozh «Калгон: правда и ложь — Мастер по ремонту стиральных машин»)&#xA;как самому продиагностировать поломку стиральной машины&#xA;[как правильно ухаживать за стиральными машинами](http://repair-wash.ru/sovety/pravilnaya-ekspluataciya-stiralnoj-mashiny «Правильная эксплуатация стиральной машины — Мастер по ремонту стиральных машин») (написал, перечитал и улыбнулся)&#xA;[http://repair-wash.ru](http://repair-wash.ru «Записки мастера по ремонту стиральных машин»)</description>
    </item>
    <item>
      <title>теперь удобно читать блог и с iPhone</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/wordpress-iphone-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2009 12:08:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/wordpress-iphone-theme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WordPress замечательная платформа для блоггинга не в последнюю очередь благодаря своей расширяемости плагинами и темами.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Так, благодаря &lt;a href=&#34;http://www.bravenewcode.com/wptouch/&#34; title=&#34;WPtouch: Mobile Plugin + Theme for WordPress ↔ BraveNewCode Inc.&#34;&gt;плагину WPTouch&lt;/a&gt; теперь вполне можно читать блог и из iPhone.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вот как это выглядит:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://prokopov.me/uploads/2009/12/iphone_theme.jpg&#34; alt=&#34;iphone theme&#34; height=&#34;480&#34; width=&#34;320&#34; /&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сервис поиска попутчиков</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/podvezu/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2009 15:41:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/podvezu/</guid>
      <description>Был некогда хороший проект e-poputka.net, о чем я уже писал однажды.&#xA;Меня даже нашел попутчик Артем, воспользовавшись этим сервисом. С ним мы проездили довольно долгое время с Борщаговки на Васильковскую, так что с уверенностью можно сказать, что проект был небесполезным, однако впоследствии почему-то завял и закрылся.&#xA;Размышляя над самой идеей пришел к выводу, что основная проблема в поддержке такого сайта есть в актуализации марштутов пользователей, то ли стирать старые маршруты после определенного времени, то ли опрашивать пользователей для обновления?</description>
    </item>
    <item>
      <title>выбираем оператора мобильного интернета в Киеве</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/mobile-internet-kiev/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 22:25:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/mobile-internet-kiev/</guid>
      <description>UPDATE: Почему Freshtel не подходит для применения в бизнесе, исключительно «домашний» оператор.&#xA;На сегодняшний день это следующие кандидаты на скоростной интернет (остальные операторы не владеют собственными мощностями и так или иначе являются реселлерами этих 4х, поэтому их не рассматриваем):&#xA;Utel 3G стандарт UMTS плюсы: поддержка стандартными девайсами, тарифы «без протухания мегабайтов», покрытие&#xA;минусы: стоимость девайсов от Utel, качество довольно сильно зависит от местоположения относительно базовой станции, от помещения.&#xA;MTC Connect стандарт CDMA EV-DO rev.</description>
    </item>
    <item>
      <title>нашлись кнопки PgUp и PgDown на клавиатуре Macbook!</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/macbook-pageup-pagedown/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 16:52:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/macbook-pageup-pagedown/</guid>
      <description>То, о чем так долго говорили большевики для Macbook нашлось:&#xA;Page Up = Fn + Up Page Down = Fn + Down Home = Fn + left End = Fn + right </description>
    </item>
    <item>
      <title>автокомплит в Mail для Mac</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/mail-autocomplete/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 16:42:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/mail-autocomplete/</guid>
      <description>Знаете ли вы о полезной опции автокомплита для приложения Mail в составе MacOS?&#xA;Магические кнопки Option+Esc покажут вот такое окно автодополнения:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ошибка при установке на FreeBSD zabbix 1.8</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/freebsd-zabbix-1-8/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 12:52:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/freebsd-zabbix-1-8/</guid>
      <description>Если при установке zabbix 1.8 на FreeBSD вы получаете сообщения вида:&#xA;60622:20091223:144406.024 Can’t allocate shared memory of size 8388608 [Cannot allocate memory]&#xA;60622:20091223:144406.024 Can’t allocate shared memory for configuration cache.&#xA;знайте, все дело в системных настройках sysctl.conf&#xA;в порядке тестирования пропишите&#xA;sysctl kern.ipc.semmni=128&#xA;sysctl kern.ipc.semmns=32000&#xA;sysctl kern.ipc.semmax=32000&#xA;sysctl kern.ipc.semmsl=250&#xA;sysctl kern.ipc.shmmni=4096&#xA;sysctl kern.ipc.shmmax=2147483648&#xA;sysctl kern.ipc.shmall=2097152&#xA;или сразу в /etc/sysctl.conf, тогда потребуется перезагрузка&#xA;kern.ipc.semmni=128&#xA;kern.ipc.semmns=32000&#xA;kern.ipc.semmax=32000&#xA;kern.ipc.semmsl=250&#xA;kern.ipc.shmmni=4096&#xA;kern.ipc.shmmax=2147483648&#xA;kern.ipc.shmall=2097152&#xA;проблема должна рассосаться</description>
    </item>
    <item>
      <title>про VMWare ESXi</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/esxi/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2009 10:47:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/esxi/</guid>
      <description>В этом посте я постарался собрать свои и чужие заметки по работе с ESXi, так как сама идея виртуализации довольно интересна.&#xA;Алексей Перестюк — боевой товарищ, с которым отучились в киевском физмате УФМЛКУ, правильное дело делает двигая в массы технологии виртуализации и железо от Onix.&#xA;Здесь его вебинар по VMWare ESXi&#xA;Подборка моих заметок о vmware с nexus.org.ua&#xA;О бекапе vmware esxi&#xA;Как в VMWare расширить диск&#xA;Виртуализация средствами VMWare</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самый правильный скрипт очистки обменника</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/right-clean-exchange/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 14:12:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/right-clean-exchange/</guid>
      <description>Не секрет, что практически у каждой организации есть специальная расшаренная папка для обмена, чаще называемая «файлопомойкой».&#xA;Есть ли хороший способ уборки мусора? Что бы кто-то приезжал на мусоровозе и увозил каждый вечер кучи ненужных файлов подальше от хранилища?&#xA;Оказывается есть!&#xA;Раньше я пользовался простым, как канализационный люк, способом «убить все по расписанию в 00:00» и после пары-тройки случаев потерянных каталогов и файлов пользователи приучивались к долгосрочному хранению в обменнике с осторожностью.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Борьба за охлаждение Macbook</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D1%85%D0%BB%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-macbook/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 10:52:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D1%85%D0%BB%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-macbook/</guid>
      <description>Столкнулся с проблемой запотевания ладошек при работе на Macbook, глядь на температуту, а там 61C.&#xA;Активное гугление не выявило особых отклонений в температурных режимах, но не было совсем уже бесполезным, так как нашлась приятная полезняшка для Mac от Lobotomy&#xA;Итак, дамы и господа, встречаем Fan Control&#xA;Однако, как видно, при средней загрузке все равно порядка 62C, а это довольно тепло в ладони.&#xA;Так что проблема охлаждения ладоней до сих пор остается открытой 🙂</description>
    </item>
    <item>
      <title>Решил попробовать эти ваши вордпрессы.</title>
      <link>https://prokopov.me/2009/12/hello-worldpress/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2009 18:45:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/2009/12/hello-worldpress/</guid>
      <description>Сначала у меня был очень современный (на 2005год) с развитой многомерной структурой тегов и все такое бла-бла-бла сайт http://nexus.org.ua, и был он написан на Parser 3. Затем я полностью пересел за Ruby on Rails, однако переписывать сайт не торопился. А затем желание чего либо допиливать парсером совсем завяло. Решил по-легкому попробовать себя в ЖЖ.&#xA;Пишу я себе изредка в LiveJournal, чувствую, что картинку вставить очень хочется через MarsEdit, загрузить, значится. А не получается совсем, непорядок.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_post-680791be7605/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_post-680791be7605/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Configure Docker Engine logs to AWS CloudWatch</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_configure-docker-engine-logs-to-aws-cloudwatch-a08f51f1d746/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_configure-docker-engine-logs-to-aws-cloudwatch-a08f51f1d746/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gitlab: continuous delivery setup for Clojure/Java with Docker</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_gitlab--continuous-delivery-setup-for-clojure-java-with-docker-383563dd93d3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_gitlab--continuous-delivery-setup-for-clojure-java-with-docker-383563dd93d3/</guid>
      <description>Recently I was doing a https://github.com/mprokopov/it-service-sse and I though it should be a good idea to implement automatic build and deployment to docker registry container. I already have Gitlab installed and started to play around.&#xA;Long story short, here my .gitlab-ci.yml which took me a couple of days to figure out what is the “artifact” in Gitlab and how is it suppose to survive between artifact builds and docker builds.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to speed up ruby bundle gems fetch</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_how-to-speed-up-ruby-bundle-gems-fetch-1110de70ccbc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_how-to-speed-up-ruby-bundle-gems-fetch-1110de70ccbc/</guid>
      <description>Short answer: use https://github.com/geminabox/geminabox for caching gems on your own host, or in your local network.&#xA;I was using bundler’s vendor/cache in docker container, but with such improvement my container size grown up to 1,2Gb very quickly.&#xA;Supply following settings to your geminabox container&#xA;RUBYGEMS_PROXY=true&#xA;https://medium.com/magnetis-backstage/how-to-cache-bundle-install-with-docker-7bed453a5800</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keycloak</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-12-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-12-09/</guid>
      <description>docker run -p 8080:8080 -e KEYCLOAK_USER=admin -e KEYCLOAK_PASSWORD=admin quay.io/keycloak/keycloak:11.0.3 </description>
    </item>
    <item>
      <title>One account. All of Google.</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_one-account--all-of-google--24ec9b332a4a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_one-account--all-of-google--24ec9b332a4a/</guid>
      <description>One account. All of Google.&#xA;Originally published at www.blogger.com.</description>
    </item>
    <item>
      <title>One account. All of Google.</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_one-account--all-of-google--4681a5761d84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_one-account--all-of-google--4681a5761d84/</guid>
      <description>One account. All of Google.&#xA;Originally published at www.blogger.com.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pharo testing</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2020-05-31-pharo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2020-05-31-pharo/</guid>
      <description>Suprisingly, Pharo turns out to be interesting solution for managing web pages fully by the pure OO classes and objects.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruby tricks</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_ruby-tricks-54c9925f2714/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_ruby-tricks-54c9925f2714/</guid>
      <description>Use binding object to run code within other object context.&#xA;https://ruby-doc.org/core-2.2.0/Binding.html&#xA;stderr output&#xA;highlight your code and insert in presentation&#xA;https://gist.github.com/jimbojsb/1630790</description>
    </item>
    <item>
      <title>Speeding up Ruby on Rails in docker</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_speeding-up-ruby-on-rails-in-docker-65c35f391389/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_speeding-up-ruby-on-rails-in-docker-65c35f391389/</guid>
      <description>Speeding up Ruby on Rails in docker&#xA;Bundle package will create a cached copy, so bundler in docker will not fetch all dependencies all the time. bundle package&#xA;Create separate bundler data volume to perisist bundle between builds. Set BUNDLE_PATH to data volume. You can include this option just for development docker-compose.yml file and not to include in production. version: “2” services: memcached: image: memcached networks: — back-tier redis: image: redis ports: [“6379”] networks: — back-tier db: image: mysql:5 volumes: — .</description>
    </item>
    <item>
      <title>U</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_u-d3d57598136a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_u-d3d57598136a/</guid>
      <description>U</description>
    </item>
    <item>
      <title>Useful Kubernetes tools and tips</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_useful-kubernetes-tools-and-tips-7d3990b1cdfa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_useful-kubernetes-tools-and-tips-7d3990b1cdfa/</guid>
      <description>Unlike docker-compose sometimes kubectl provides you better tooling for docker container access.&#xA;Let me share with you my useful findings.&#xA;With port-forward, you can easily connect to pods service and debug it.&#xA;kubectl port-forward podname port For example&#xA;kubectl port-forward sharepass-78d566f866-4dvv5 3000 kubectl port-forward sharepass-78d566f866–4dvv5 3000&#xA;Forwarding from 127.0.0.1:3000 -&amp;gt; 3000&#xA;Forwarding from [::1]:3000 -&amp;gt; 3000&#xA;Handling connection for 3000&#xA;Handling connection for 3000&#xA;This will forward port 3000 to localhost, so you can open URL http://localhost:3000 and enjoy access to your service.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why is my dev docker container so slow on macOS?</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/draft_why-is-my-dev-docker-container-so-slow-on-macos--9599b598746b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/draft_why-is-my-dev-docker-container-so-slow-on-macos--9599b598746b/</guid>
      <description>TLDR: because of the networking layer and how docker volumes implemented.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Два древних языка, которые нужно изучить программисту</title>
      <link>https://prokopov.me/posts/2019-08-01-old-langs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://prokopov.me/posts/2019-08-01-old-langs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Почему нужно проинвестировать время в изучение двух древних языков Lisp и SmallTalk?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я уверен, что это сделает вас на шаг ближе к стадиям развития специалист и эксперт.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nikita Prokopov сделал отличный talk о стадиях компетентности программиста. Идея в том, что каждый программист на своем пути развития проходит пять стадий развития:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Новичек&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Продвинутый&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Компетентный&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Специалист&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Эксперт&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
